<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-09-24T22:44:37+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Nick Choi’s Works</title><subtitle>Nick Choi&apos;s Works
</subtitle><author><name>nickchoi</name></author><entry><title type="html">Basic Fantasy - 전투 치트 시트</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/24/22-basic-fantasy-combat-cheat-sheet.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basic Fantasy - 전투 치트 시트" /><published>2023-09-24T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-24T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/24/22-basic-fantasy-combat-cheat-sheet</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/24/22-basic-fantasy-combat-cheat-sheet.html"><![CDATA[<h1 id="조우와-전투">조우와 전투</h1>
<h2 id="조우">조우</h2>
<ol>
  <li>10초 라운드 진행</li>
  <li>놀람 굴림
    <ul>
      <li>d6 - 1,2에 놀람(엘프는 1일 때)</li>
    </ul>
  </li>
  <li>NPC 반응 굴림</li>
</ol>

<h2 id="전투">전투</h2>
<ol>
  <li>주도권 굴림(각 라운드 시작시)
    <ul>
      <li>d6 +/- DEX 수정치</li>
    </ul>
  </li>
  <li>주도권 순서에 따라 행동. 가장 높은 값이 먼저
    <ol>
      <li>캐릭터/NPC는 때리거나, 쏘거나, 이동하고 마법 캐스트할 수 있습니다.</li>
      <li>이동 : 라운드당 40피트 이동할 수 있습니다(수정치가 있을 수 있습니다.)</li>
    </ol>
  </li>
  <li>때리거나 쏠 경우, 명중 굴림
    <ol>
      <li>d20 + 공격 보너스 + STR/DEX 보너스 (근거리, 원거리) (1)(2)</li>
      <li>상대편 AC와 비교하여 같거나 크면 명중 성공</li>
      <li>피해굴림 : 무기 피해 + STR 보너스 (1)</li>
    </ol>
  </li>
</ol>

<h2 id="사기">사기</h2>
<ol>
  <li>조우시 NPC 그룹이 HP가 50%까지 줄었거나, 단일 상대편의 HP가 50%까지 줄었을 때 사기 굴림
    <ul>
      <li>2d6 VS 사기 점수</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<h2 id="경험치">경험치</h2>
<ol>
  <li>경험치 포인트(EP)는 패배한 적들로부터 얻는데, 상대편의 HD 혹은 레벨에 따라 양이 결정</li>
</ol>

<p>(1) 다른 보너스를 더함; 예를 들어 공격자가 마법 무기를 가져을 경우
(2) 순수 20은 항상 명중이며, 순수 1은 항상 실패</p>

<h2 id="액션에-대한-보너스">액션에 대한 보너스</h2>
<ul>
  <li>돌격
    <ul>
      <li>10피트의 명확한 시야와 창 또는 창 필요: 명중 +2, AC -2</li>
    </ul>
  </li>
  <li>방어 이동
    <ul>
      <li>사용하면 1/2 비율로 이동할 수 있습니다. 전속력 이동 &amp; 분리 공격 +2</li>
    </ul>
  </li>
  <li>뒤에서 공격
    <ul>
      <li>적중 +2, 대상은 방패 보너스를 얻지 못합니다</li>
    </ul>
  </li>
  <li>접근전
    <ul>
      <li>명중 굴림 및 피해에 STR 수정치를 추가</li>
    </ul>
  </li>
  <li>미사일 공격
    <ul>
      <li>명중 굴림에 DEX 수정치를 추가하고, 데미지에 STR 수정치 추가</li>
    </ul>
  </li>
  <li>미사일 대 인접 적
    <ul>
      <li>명중굴림 -5</li>
    </ul>
  </li>
  <li>빗나간 미사일
    <ul>
      <li>대상에 인접한 아군 캐릭터를 공격할 수 있음</li>
    </ul>
  </li>
  <li>피해 억제
    <ul>
      <li>명중 시 -4; 대상이 0으로 감소하고 의식을 잃었지만 죽지 않으면 HP가 1 남습니다.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>난투
    <ul>
      <li>펀치로 1d3의 피해를 억제합니다. 발차기에 1d4 -2 명중굴림</li>
    </ul>
  </li>
  <li>에너지 고갈
    <ul>
      <li>음수 레벨, hp 상당의 HD 1 손실, 공격 및 내성 굴림에 -1</li>
    </ul>
  </li>
  <li>건강 손실
    <ul>
      <li>정상적인 휴식으로 하루에 1포인트 회복, 최종 포인트에 대한 죽음의 광선 내성 굴림</li>
      <li>건강 수정치가 변경되면 적절하게 HP를 잃거나 얻습니다.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>실청
    <ul>
      <li>1d6에서 1-3에 놀라고, 우선권 굴림에 -1</li>
    </ul>
  </li>
  <li>실명
    <ul>
      <li>1d6에서 1-4에 놀라고, 공격 굴림과 AC에 -4, 우선권 굴림에 -2</li>
    </ul>
  </li>
</ul>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="BasicFantasy," /><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[조우와 전투 조우 10초 라운드 진행 놀람 굴림 d6 - 1,2에 놀람(엘프는 1일 때) NPC 반응 굴림 전투 주도권 굴림(각 라운드 시작시) d6 +/- DEX 수정치 주도권 순서에 따라 행동. 가장 높은 값이 먼저 캐릭터/NPC는 때리거나, 쏘거나, 이동하고 마법 캐스트할 수 있습니다. 이동 : 라운드당 40피트 이동할 수 있습니다(수정치가 있을 수 있습니다.) 때리거나 쏠 경우, 명중 굴림 d20 + 공격 보너스 + STR/DEX 보너스 (근거리, 원거리) (1)(2) 상대편 AC와 비교하여 같거나 크면 명중 성공 피해굴림 : 무기 피해 + STR 보너스 (1) 사기 조우시 NPC 그룹이 HP가 50%까지 줄었거나, 단일 상대편의 HP가 50%까지 줄었을 때 사기 굴림 2d6 VS 사기 점수 경험치 경험치 포인트(EP)는 패배한 적들로부터 얻는데, 상대편의 HD 혹은 레벨에 따라 양이 결정 (1) 다른 보너스를 더함; 예를 들어 공격자가 마법 무기를 가져을 경우 (2) 순수 20은 항상 명중이며, 순수 1은 항상 실패 액션에 대한 보너스 돌격 10피트의 명확한 시야와 창 또는 창 필요: 명중 +2, AC -2 방어 이동 사용하면 1/2 비율로 이동할 수 있습니다. 전속력 이동 &amp; 분리 공격 +2 뒤에서 공격 적중 +2, 대상은 방패 보너스를 얻지 못합니다 접근전 명중 굴림 및 피해에 STR 수정치를 추가 미사일 공격 명중 굴림에 DEX 수정치를 추가하고, 데미지에 STR 수정치 추가 미사일 대 인접 적 명중굴림 -5 빗나간 미사일 대상에 인접한 아군 캐릭터를 공격할 수 있음 피해 억제 명중 시 -4; 대상이 0으로 감소하고 의식을 잃었지만 죽지 않으면 HP가 1 남습니다. 난투 펀치로 1d3의 피해를 억제합니다. 발차기에 1d4 -2 명중굴림 에너지 고갈 음수 레벨, hp 상당의 HD 1 손실, 공격 및 내성 굴림에 -1 건강 손실 정상적인 휴식으로 하루에 1포인트 회복, 최종 포인트에 대한 죽음의 광선 내성 굴림 건강 수정치가 변경되면 적절하게 HP를 잃거나 얻습니다. 실청 1d6에서 1-3에 놀라고, 우선권 굴림에 -1 실명 1d6에서 1-4에 놀라고, 공격 굴림과 AC에 -4, 우선권 굴림에 -2]]></summary></entry><entry><title type="html">Basic Fantasy - 평면도를 이용한 전투</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/22/23-basic-fantasy-combat-with-floor.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basic Fantasy - 평면도를 이용한 전투" /><published>2023-09-22T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-22T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/22/23-basic-fantasy-combat-with-floor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/22/23-basic-fantasy-combat-with-floor.html"><![CDATA[<h1 id="평면도를-이용한-전투">평면도를 이용한 전투</h1>
<h2 id="소개">소개</h2>

<p><strong>Basic Fantasy RPG</strong>는 평면도 및 미니어처와 함께 사용하도록 특별히 설계되지 않았지만 많은 플레이어가 게임에서 이러한 도구를 사용합니다. 특히 평면도는 전투를 시각화하는 데 유용한 도움이 될 수 있습니다. 그들은 또한 약간 더 전술적인 플레이 스타일을 장려하는 경향이 있습니다. 또한 Roll20 및 MapTool과 같은 가상 테이블탑 소프트웨어의 가용성이 증가함에 따라 평면도를 작업에 통합하는 것이 그 어느 때보다 쉬워졌습니다.</p>

<p>이 보충 자료의 목적은 평면도와 미니어처를 사용하여 Basic Fantasy RPG에서 전투를 해결하기 위한 일관된 규칙 세트를 제공하는 것입니다. 이러한 지침은 일반적으로 Basic Fantasy RPG 핵심 규칙에 설명된 규칙을 따릅니다. 그러나 일관된 플레이를 달성하기 위해 핵심 규칙에 약간의 수정과 확장이 불가피하게 있습니다.</p>

<p>다른 보충 자료와 마찬가지로 이 문서도 자신이 선호하는 플레이 스타일에 따라 맞춤 설정할 수 있는 하우스 룰 세트로 취급하세요.</p>

<h2 id="평면도">평면도</h2>

<ul>
  <li>정사각형 격자를 사용하십시오.</li>
  <li>각 정사각형은 5피트 x 5피트 면적을 나타냅니다.</li>
  <li>중소형 전투원(예: 인간 크기까지)은 각각 한 칸씩 차지합니다. 대규모 전투원은 일반적으로 한 칸 이상을 차지합니다. 이에 대해서는 <strong>특수 상황 섹션</strong>에서 설명합니다.</li>
</ul>

<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-size.png" alt="평면도 사이즈" /></p>

<ul>
  <li>
    <p>일반적으로 한 칸에 한 명 이상의 전투원이 점유할 수 없습니다. 여기에는 몇 가지 예외가 있습니다.  전투원은 사망하거나 의식이 없거나 기타 무능력하고 엎드린 전투원과 같은 칸에 들어갈 수도 있습니다. 또한 이동 섹션에 설명된 대로 전투원은 아군이 점령한 사각형을 통해 이동할 수 있습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>각 전투원은 또한 연관된 방향, 즉 그들이 바라보는 방향을 가지고 있습니다. 이것은 바로 인접한 4개의 사각형 중 하나를 향할 수 있습니다. 뒤에서 공격 등의 측면을 해결하려면 페이싱이 중요합니다.</p>
  </li>
</ul>

<h2 id="이동">이동</h2>

<ul>
  <li>
    <p>주어진 라운드에서 각 전투원은 이동 속도까지 거리를 걸은 다음 공격할 수 있습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>대신 전투원은 이동 속도의 최대 두 배까지 거리를 달릴 수 있습니다. 이 경우 해당 라운드 동안 공격을 받을 수 없습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>수평 또는 수직 방향의 각 이동 사각형은 전투원의 총 이동 허용량의 5 피트를 소비합니다. 대각선 이동 비용은 5 피트와 10 피트 사이에서 번갈아 나타납니다. 즉, 대각선으로 1개의 정사각형은 5 피트, 2개의 정사각형은 15 피트, 3개의 정사각형은 20 피트, 4개의 정사각형은 30 피트 등입니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>GM은 장애물이나 어려운 지형을 고려하여 추가 이동 비용을 적용할 수 있습니다. 예를 들어, GM은 테이블, 벤치 또는 상대적으로 낮은 벽과 같은 작은 장벽을 건너는 데 5 피트의 추가 이동 비용이 든다고 결정할 수 있습니다. 또는 GM은 가파른 계단을 오르거나 물을 헤쳐나갈 때 전투원이 정상 속도의 절반으로만 움직일 수 있다고 규정할 수도 있습니다. 이는 전적으로 선택 사항이며 GM의 재량에 따릅니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>전투원은 아군이 점령한 사각형을 방해받지 않고 이동합니다. 그러나 여전히 적용될 수 있는 다른 이동 제한이 적용됩니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>전투원이 상대방과 인접한 사각형(수평, 수직 또는 대각선)에 들어가자마자 근접전을 벌이는 것으로 간주됩니다. 이는 즉시 이동 제한을 적용됩니다(<strong>근접 전투</strong> 섹션 참조).</p>
  </li>
  <li>
    <p>해결해야 할 더 문제가 되는 이동 유형 중 하나는 두 전투원이 동일한 주도권으로 행동할 때의 동시 이동입니다. 이에 대해서는 <strong>특수 상황</strong> 섹션에서 설명합니다.</p>
  </li>
</ul>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">갑옷 / 침구류</th>
      <th style="text-align: center">라운드당  이동비율</th>
      <th style="text-align: center">평면도 이동 예제</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">갑옷없음 / 마법가죽</td>
      <td style="text-align: center">40 피트</td>
      <td style="text-align: center">가로/세로 8칸, 대각선으로 5칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 16개의 사각형 또는 대각선으로 11개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 무게 ||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">갑옷없음 / 마법가죽</td>
      <td style="text-align: center">30 피트</td>
      <td style="text-align: center">가로/세로 6칸, 대각선으로 4칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 16개의 사각형 또는 대각선으로 8개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 무게 ||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가죽갑옷 / 마법금속</td>
      <td style="text-align: center">^^</td>
      <td style="text-align: center">^^ \</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 무게 ||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가죽갑옷 / 마법금속</td>
      <td style="text-align: center">20 피트</td>
      <td style="text-align: center">가로/세로 4칸, 대각선으로 3칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 8개의 사각형 또는 대각선으로 5개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 무게 ||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">금속갑옷</td>
      <td style="text-align: center">^^</td>
      <td style="text-align: center">^^ \</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 무게 ||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">금속갑옷</td>
      <td style="text-align: center">10 피트</td>
      <td style="text-align: center">가로/세로 2칸, 대각선으로 1칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 4개의 사각형 또는 대각선으로 3개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 무게 ||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h3 id="이동-예제">이동 예제</h3>
<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-movement-example.png" alt="이동 예제" /></p>

<p>Tannen(이동 속도 20 피트)은 근접전에서 오우거와 교전하기 위해 앞으로 걸어갑니다. 그는 이번 라운드를 그의 검으로 공격할 수 있습니다. Doughbert(이동 속도 30 피트)는 대각선으로 걸어갑시다. 그는 숏보우로 이번 라운드를 공격할 수 있습니다. Mandross(이동 속도 40 피트)는 수평/수직 및 대각선 섞어서 이동합니다. 그는 이번 라운드에도 공격할 수 있습니다. Paladin(이동 속도 30 피트)가 도망갑니다. 그는 평소 이동 속도의 두 배까지 거리(예: 60피트)를 이동할 수 있지만 이번 라운드에는 공격할 수 없습니다.</p>

<h2 id="미사일-발사">미사일 발사</h2>

<ul>
  <li>전투원이 미사일 공격을 수행하려면 두 가지 조건이 충족되어야 합니다.
    <ul>
      <li>상대는 사용 중인 미사일 무기의 범위 내에 있어야 합니다.</li>
      <li>전투원은 상대방을 볼 수 있는 시야가 있어야 합니다. 전투원이 장애물을 통과하지 않고 자신의 사각형에 있는 한 지점에서 상대방의 사각형까지 직선을 그릴 수 있으면 시야가 확보됩니다.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>그러나 전투원이 완전히 명확한 시야를 확보하지 못하더라도 GM은 장애물의 성격과 그것이 제공하는 엄폐 정도에 따라 미사일 공격을 허용할 수 있습니다. <strong>Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 조우 섹션</strong>에 있는 <strong>은폐 및 은폐</strong> 규칙을 따르세요.</p>
  </li>
  <li>아군이 점령한 사각형을 통한 미사일 발사는 GM의 재량에 따라 허용됩니다. 이러한 상황에서 GM은 아군의 존재로 인해 사격이 더 어려워진다고 판단되면(엄폐 및 은폐 규칙과 유사한 방식으로) “명중” 굴림에 페널티를 적용하기로 결정할 수 있습니다.</li>
</ul>

<h3 id="미사일-발사-예제">미사일 발사 예제</h3>
<h4 id="예제-1">예제 1</h4>
<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-missile-fire-example1.png" alt="미사일 발사 예제1" /></p>

<p>Paladin은 Goblin 1에게 발사할 수 없습니다. 그는 시야가 없습니다. Paladin은 Goblin 2에 대한 명확한 시야를 갖고 있으며 정상적으로 발사할 수 있습니다. Goblin 3에는 부분 엄폐 기능이 있습니다. GM의 재량에 따라 Paladin은 적절한 페널티를 주어 발사할 수 있습니다.</p>

<h4 id="예제-2">예제 2</h4>
<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-missile-fire-example2.png" alt="미사일 발사 예제2" /></p>

<p>예제 1과 상황은 동일하지만 MapTool의 “전장 안개” 기능이 활성화되었습니다. 검은색으로 표시된 부분은 덮개로 인해 Paladin이 볼 수 없는 부분입니다. 이는 시선을 결정하는 데 유용한 기능이 될 수 있습니다.</p>

<h2 id="근접전투">근접전투</h2>

<ul>
  <li>
    <p>두 명의 상대 전투원이 서로 인접하게 되면(수평, 수직 또는 대각선으로) 근접전을 벌이는 것으로 간주됩니다. 이는 즉시 이동 제한을 적용됩니다.</p>
  </li>
  <li>공격할 차례가 되면 근접 전투원은 다음을 수행할 수 있습니다(이 순서대로).
    <ol>
      <li><em>상대방과의 근접전에서 벗어나지 않는 한 정상 이동 속도의 절반까지 이동합니다.</em> 상대방은 전투원을 알고 있는 경우 이 움직임을 추적하기 위해 방향을 자유롭게 변경할 수 있습니다. 전투원이 상대방과의 근접전에서 벗어나고 싶다면 아래의 <strong>전투 철수 및 도주에 대한 규칙</strong>을 참조하세요.</li>
      <li>방향을 한 번 변경합니다(즉, 특정 방향을 향하도록 회전).</li>
      <li>앞이나 옆에 있는 5개의 사각형 중 하나에 있는 상대를 공격합니다. 전투원은 자신 뒤에 있는 세 칸 중 하나에 있는 상대를 공격할 수 없습니다.</li>
    </ol>
  </li>
  <li>
    <p>전투원이 근접전에서 벗어나기를 원하는 경우 전투 철수 또는 도주라는 두 가지 옵션이 있습니다. 후자만이 전투원을 <strong>분리 사격</strong>의 위험에 빠뜨립니다(아래 참조).</p>
  </li>
  <li>
    <p>전투 철수시 전투원이 정상 이동 속도의 최대 절반까지 근접 공격에서 물러날 수 있습니다. 전투원은 전투 철수를 수행한 후에도 범위 내에 상대가 있는 경우 정상적으로 공격할 수 있습니다.</p>
  </li>
  <li>전투원이 전투 철수(예: 일반적인 걷기 또는 달리기 속도)를 수행하지 않고 상대와 인접한 사각형에서 단순히 이동하는 경우 이는 도주로 분류되며 전투원은 분리 사격에 노출됩니다. 이를 통해 상대는 Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 조우 섹션에 있는 <strong>방어 이동 규칙</strong>에 따라 +2 명중굴림으로 즉시 공격을 할 수 있습니다. 이 분리 사격은 전투원이 특정 라운드에서 이미 수행했거나 아직 수행하지 않은 모든 행동에 추가됩니다. 전투원은 주어진 라운드에서 주어진 상대에 대해 단 한 번의 분리 사격을 할 수 있습니다.</li>
</ul>

<h3 id="근접-예제">근접 예제</h3>
<h4 id="예제-1-1">예제 1</h4>
<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-melee-example1.png" alt="근접 예제1" /></p>

<p>Tannen(이동 속도 20피트)이 Goblin과 근접전을 벌이고 있습니다. 그는 녹색 사각형(10 피트, 이동 속도의 절반) 중 하나로 이동할 수 있으며 방향을 한 번 변경한 다음 공격할 수 있습니다. 이 경우 Goblin은 Tannen의 움직임을 추적하기 위해 방향을 조정할 수도 있습니다. 또는 Tannen은 전투에서 철수하고(이동 속도의 절반인 10 피트) 주황색 사각형 중 하나로 이동할 수 있습니다. 그가 빨간색 사각형 중 하나로 이동하면(20 피트, 그의 최대 이동 속도 또는 그가 달리고 있는 경우 더 빠른 속도) 그는 도망가게 되며 Goblin의 <strong>분리 사격</strong>을 받게 됩니다.</p>

<h4 id="예제-2-1">예제 2</h4>
<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-melee-example2.png" alt="근접 예제2" /></p>

<p>Doughbert(이동 30 피트)는 Goblin을 지나 서쪽으로 이동하려고 합니다. 그는 5 피트 또는 10 피트를 사각형 1과 2로 이동한 다음 원할 경우 미사일 공격을 가할 수 있습니다. 또는 그는 15 피트 또는 25 피트를 사각형 3 또는 4로 이동하여 고블린에게 근접 공격을 할 수 있습니다. (3번 사각형에서 4번 사각형으로의 근접전 이동이 4번 사각형으로 이동하는 데 25피트가 필요합니다.) 일반 속도의 절반, 즉 한 칸을 이동하는 데 10 피트의 비용이 듭니다). 5번 칸에 도달하려면 35피트의 이동 비용이 필요합니다. 이는 그가 달려야 한다는 것을 의미하므로 이번 라운드에는 근접 공격을 할 수 없습니다. 만약 그가 6칸 이상으로 달려간다면, 그는 근접전에서 나가게 되고 분리 사격을 받게 될 것입니다.</p>

<h2 id="특별한-상황">특별한 상황</h2>
<h3 id="뒤에서-공격하기">뒤에서 공격하기</h3>

<ul>
  <li>
    <p><strong>뒤에서 공격하기</strong>는 사각형 중 하나에서 전투원의 후방으로 수행되는 공격입니다. 소형 또는 중형 전투원은 근접 목적을 위한 세 개의 사각형을 가지고 있습니다(분명히 미사일 공격용으로 더 그렇습니다). 더 큰 전투원은 더 많은 수의 후방 사각형을 갖게 됩니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>후방 공격에는 두 가지 유형이 있습니다. 일반 전투에서 발생하는 공격과 도둑의 특수 <strong>기습 공격</strong>입니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>일반적인 전투의 경우 상대 뒤에서 공격하는 경우 일반적으로 Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 조우 섹션에 설명된 대로 +2 공격 보너스를 받습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>일반적으로 방어자가 자신의 상대를 모두 알고 있는 경우 공격자 중 한 명이 뒤에서 공격을 수행할 수 있는 상황을 활용하려면 최소한 세 명의 공격자가 필요합니다. 공격자의 수가 적다면 방어자는 항상 후방에 상대가 없도록 방향을 조정할 수 있습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>어떤 이유로든 방어자가 자신의 상대 중 한 명을 인식하지 못하는 경우(예: 투명화 또는 일종의 산만함을 통해) GM은 3명 미만의 공격자로 뒤에서 공격이 가능하다고 판단할 수 있습니다. 도둑의 몰래 공격(Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 <strong>캐릭터 섹션</strong>)에도 동일한 원칙이 적용됩니다. 일반적으로 말하자면, 주어진 전투에서 동일한 상대에게 그러한 공격은 단 한 번만 수행될 수 있습니다.</p>
  </li>
</ul>

<h4 id="뒤에서-공격하기-예제">뒤에서 공격하기 예제</h4>
<p><img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-attack-from-behind-example1.png" alt="뒤에서 공격 예제1" />
<img src="/assets/images/basic-fantasy/the-floor-plan-attack-from-behind-example2.png" alt="뒤에서 공격 예제2" /></p>

<p>현재 방향을 기준으로 Goblin의 후면 사각형은 빨간색으로 표시됩니다. 두 명의 공격자(왼쪽)만 있으면 Goblin이 공격자 중 누구도 뒤에 있지 않도록 방향을 조정할 수 있습니다(고블린이 이러한 공격자를 알고 있다고 가정). 그러나 3명의 공격자(오른쪽)가 있는 경우 고블린은 뒤에서 적어도 한 번의 공격을 받을 수 있습니다(이 경우 Doughbert가 운이 좋은 친구입니다).</p>

<h2 id="동시-이동">동시 이동</h2>

<ul>
  <li>
    <p>동시 이동, 즉 두 명 이상의 전투원이 동일한 주도권 점수로 행동하는 경우 평면도를 사용하여 해결하는 것이 다소 문제가 될 수 있습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>최신판에서 채택한 한 가지 접근 방식은 두 전투원이 동시에 행동할 가능성을 완전히 제거하는 것입니다. 더 큰 주도권 주사위(예: d20)는 동시 행동이 발생할 확률을 줄입니다. 각 전투원이 전투 순서에서 고유한 위치를 갖도록 추가 타이 브레이커(예: 가장 높은 민첩성 또는 추가 타이 브레이크 롤)를 사용할 수 있습니다. 그러한 접근 방식은 규칙 세트에 더 큰 영향을 미친다는 점을 명심하십시오. 예를 들어 주문 중단(Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 주문 섹션)은 동시 작업에 의존하는 한 측면입니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>대안적인 접근 방식은 동일한 선제 점수로 행동하는 모든 전투원이 이동 점수가 가장 높은 전투원부터 시작하여 한 번에 5피트씩 교대로 이동할 수 있도록 하는 것입니다. 주어진 전투원의 움직임이 떨어지면 그들은 멈춥니다. 다른 사람들도 움직임이 없어질 때까지 계속 움직입니다.</p>
  </li>
</ul>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="BasicFantasy," /><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[평면도를 이용한 전투 소개 Basic Fantasy RPG는 평면도 및 미니어처와 함께 사용하도록 특별히 설계되지 않았지만 많은 플레이어가 게임에서 이러한 도구를 사용합니다. 특히 평면도는 전투를 시각화하는 데 유용한 도움이 될 수 있습니다. 그들은 또한 약간 더 전술적인 플레이 스타일을 장려하는 경향이 있습니다. 또한 Roll20 및 MapTool과 같은 가상 테이블탑 소프트웨어의 가용성이 증가함에 따라 평면도를 작업에 통합하는 것이 그 어느 때보다 쉬워졌습니다. 이 보충 자료의 목적은 평면도와 미니어처를 사용하여 Basic Fantasy RPG에서 전투를 해결하기 위한 일관된 규칙 세트를 제공하는 것입니다. 이러한 지침은 일반적으로 Basic Fantasy RPG 핵심 규칙에 설명된 규칙을 따릅니다. 그러나 일관된 플레이를 달성하기 위해 핵심 규칙에 약간의 수정과 확장이 불가피하게 있습니다. 다른 보충 자료와 마찬가지로 이 문서도 자신이 선호하는 플레이 스타일에 따라 맞춤 설정할 수 있는 하우스 룰 세트로 취급하세요. 평면도 정사각형 격자를 사용하십시오. 각 정사각형은 5피트 x 5피트 면적을 나타냅니다. 중소형 전투원(예: 인간 크기까지)은 각각 한 칸씩 차지합니다. 대규모 전투원은 일반적으로 한 칸 이상을 차지합니다. 이에 대해서는 특수 상황 섹션에서 설명합니다. 일반적으로 한 칸에 한 명 이상의 전투원이 점유할 수 없습니다. 여기에는 몇 가지 예외가 있습니다. 전투원은 사망하거나 의식이 없거나 기타 무능력하고 엎드린 전투원과 같은 칸에 들어갈 수도 있습니다. 또한 이동 섹션에 설명된 대로 전투원은 아군이 점령한 사각형을 통해 이동할 수 있습니다. 각 전투원은 또한 연관된 방향, 즉 그들이 바라보는 방향을 가지고 있습니다. 이것은 바로 인접한 4개의 사각형 중 하나를 향할 수 있습니다. 뒤에서 공격 등의 측면을 해결하려면 페이싱이 중요합니다. 이동 주어진 라운드에서 각 전투원은 이동 속도까지 거리를 걸은 다음 공격할 수 있습니다. 대신 전투원은 이동 속도의 최대 두 배까지 거리를 달릴 수 있습니다. 이 경우 해당 라운드 동안 공격을 받을 수 없습니다. 수평 또는 수직 방향의 각 이동 사각형은 전투원의 총 이동 허용량의 5 피트를 소비합니다. 대각선 이동 비용은 5 피트와 10 피트 사이에서 번갈아 나타납니다. 즉, 대각선으로 1개의 정사각형은 5 피트, 2개의 정사각형은 15 피트, 3개의 정사각형은 20 피트, 4개의 정사각형은 30 피트 등입니다. GM은 장애물이나 어려운 지형을 고려하여 추가 이동 비용을 적용할 수 있습니다. 예를 들어, GM은 테이블, 벤치 또는 상대적으로 낮은 벽과 같은 작은 장벽을 건너는 데 5 피트의 추가 이동 비용이 든다고 결정할 수 있습니다. 또는 GM은 가파른 계단을 오르거나 물을 헤쳐나갈 때 전투원이 정상 속도의 절반으로만 움직일 수 있다고 규정할 수도 있습니다. 이는 전적으로 선택 사항이며 GM의 재량에 따릅니다. 전투원은 아군이 점령한 사각형을 방해받지 않고 이동합니다. 그러나 여전히 적용될 수 있는 다른 이동 제한이 적용됩니다. 전투원이 상대방과 인접한 사각형(수평, 수직 또는 대각선)에 들어가자마자 근접전을 벌이는 것으로 간주됩니다. 이는 즉시 이동 제한을 적용됩니다(근접 전투 섹션 참조). 해결해야 할 더 문제가 되는 이동 유형 중 하나는 두 전투원이 동일한 주도권으로 행동할 때의 동시 이동입니다. 이에 대해서는 특수 상황 섹션에서 설명합니다. 갑옷 / 침구류 라운드당 이동비율 평면도 이동 예제 갑옷없음 / 마법가죽 40 피트 가로/세로 8칸, 대각선으로 5칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 16개의 사각형 또는 대각선으로 11개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \ 가벼운 무게     갑옷없음 / 마법가죽 30 피트 가로/세로 6칸, 대각선으로 4칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 16개의 사각형 또는 대각선으로 8개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \ 무거운 무게     가죽갑옷 / 마법금속 ^^ ^^ \ 가벼운 무게     가죽갑옷 / 마법금속 20 피트 가로/세로 4칸, 대각선으로 3칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 8개의 사각형 또는 대각선으로 5개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \ 무거운 무게     금속갑옷 ^^ ^^ \ 가벼운 무게     금속갑옷 10 피트 가로/세로 2칸, 대각선으로 1칸까지 걸어간 후 공격가능하고, 가로/세로 최대 4개의 사각형 또는 대각선으로 3개의 사각형까지 달릴 수 있습니다 \ 무거운 무게     이동 예제 Tannen(이동 속도 20 피트)은 근접전에서 오우거와 교전하기 위해 앞으로 걸어갑니다. 그는 이번 라운드를 그의 검으로 공격할 수 있습니다. Doughbert(이동 속도 30 피트)는 대각선으로 걸어갑시다. 그는 숏보우로 이번 라운드를 공격할 수 있습니다. Mandross(이동 속도 40 피트)는 수평/수직 및 대각선 섞어서 이동합니다. 그는 이번 라운드에도 공격할 수 있습니다. Paladin(이동 속도 30 피트)가 도망갑니다. 그는 평소 이동 속도의 두 배까지 거리(예: 60피트)를 이동할 수 있지만 이번 라운드에는 공격할 수 없습니다. 미사일 발사 전투원이 미사일 공격을 수행하려면 두 가지 조건이 충족되어야 합니다. 상대는 사용 중인 미사일 무기의 범위 내에 있어야 합니다. 전투원은 상대방을 볼 수 있는 시야가 있어야 합니다. 전투원이 장애물을 통과하지 않고 자신의 사각형에 있는 한 지점에서 상대방의 사각형까지 직선을 그릴 수 있으면 시야가 확보됩니다. 그러나 전투원이 완전히 명확한 시야를 확보하지 못하더라도 GM은 장애물의 성격과 그것이 제공하는 엄폐 정도에 따라 미사일 공격을 허용할 수 있습니다. Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 조우 섹션에 있는 은폐 및 은폐 규칙을 따르세요. 아군이 점령한 사각형을 통한 미사일 발사는 GM의 재량에 따라 허용됩니다. 이러한 상황에서 GM은 아군의 존재로 인해 사격이 더 어려워진다고 판단되면(엄폐 및 은폐 규칙과 유사한 방식으로) “명중” 굴림에 페널티를 적용하기로 결정할 수 있습니다. 미사일 발사 예제 예제 1 Paladin은 Goblin 1에게 발사할 수 없습니다. 그는 시야가 없습니다. Paladin은 Goblin 2에 대한 명확한 시야를 갖고 있으며 정상적으로 발사할 수 있습니다. Goblin 3에는 부분 엄폐 기능이 있습니다. GM의 재량에 따라 Paladin은 적절한 페널티를 주어 발사할 수 있습니다. 예제 2 예제 1과 상황은 동일하지만 MapTool의 “전장 안개” 기능이 활성화되었습니다. 검은색으로 표시된 부분은 덮개로 인해 Paladin이 볼 수 없는 부분입니다. 이는 시선을 결정하는 데 유용한 기능이 될 수 있습니다. 근접전투 두 명의 상대 전투원이 서로 인접하게 되면(수평, 수직 또는 대각선으로) 근접전을 벌이는 것으로 간주됩니다. 이는 즉시 이동 제한을 적용됩니다. 공격할 차례가 되면 근접 전투원은 다음을 수행할 수 있습니다(이 순서대로). 상대방과의 근접전에서 벗어나지 않는 한 정상 이동 속도의 절반까지 이동합니다. 상대방은 전투원을 알고 있는 경우 이 움직임을 추적하기 위해 방향을 자유롭게 변경할 수 있습니다. 전투원이 상대방과의 근접전에서 벗어나고 싶다면 아래의 전투 철수 및 도주에 대한 규칙을 참조하세요. 방향을 한 번 변경합니다(즉, 특정 방향을 향하도록 회전). 앞이나 옆에 있는 5개의 사각형 중 하나에 있는 상대를 공격합니다. 전투원은 자신 뒤에 있는 세 칸 중 하나에 있는 상대를 공격할 수 없습니다. 전투원이 근접전에서 벗어나기를 원하는 경우 전투 철수 또는 도주라는 두 가지 옵션이 있습니다. 후자만이 전투원을 분리 사격의 위험에 빠뜨립니다(아래 참조). 전투 철수시 전투원이 정상 이동 속도의 최대 절반까지 근접 공격에서 물러날 수 있습니다. 전투원은 전투 철수를 수행한 후에도 범위 내에 상대가 있는 경우 정상적으로 공격할 수 있습니다. 전투원이 전투 철수(예: 일반적인 걷기 또는 달리기 속도)를 수행하지 않고 상대와 인접한 사각형에서 단순히 이동하는 경우 이는 도주로 분류되며 전투원은 분리 사격에 노출됩니다. 이를 통해 상대는 Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 조우 섹션에 있는 방어 이동 규칙에 따라 +2 명중굴림으로 즉시 공격을 할 수 있습니다. 이 분리 사격은 전투원이 특정 라운드에서 이미 수행했거나 아직 수행하지 않은 모든 행동에 추가됩니다. 전투원은 주어진 라운드에서 주어진 상대에 대해 단 한 번의 분리 사격을 할 수 있습니다. 근접 예제 예제 1 Tannen(이동 속도 20피트)이 Goblin과 근접전을 벌이고 있습니다. 그는 녹색 사각형(10 피트, 이동 속도의 절반) 중 하나로 이동할 수 있으며 방향을 한 번 변경한 다음 공격할 수 있습니다. 이 경우 Goblin은 Tannen의 움직임을 추적하기 위해 방향을 조정할 수도 있습니다. 또는 Tannen은 전투에서 철수하고(이동 속도의 절반인 10 피트) 주황색 사각형 중 하나로 이동할 수 있습니다. 그가 빨간색 사각형 중 하나로 이동하면(20 피트, 그의 최대 이동 속도 또는 그가 달리고 있는 경우 더 빠른 속도) 그는 도망가게 되며 Goblin의 분리 사격을 받게 됩니다. 예제 2 Doughbert(이동 30 피트)는 Goblin을 지나 서쪽으로 이동하려고 합니다. 그는 5 피트 또는 10 피트를 사각형 1과 2로 이동한 다음 원할 경우 미사일 공격을 가할 수 있습니다. 또는 그는 15 피트 또는 25 피트를 사각형 3 또는 4로 이동하여 고블린에게 근접 공격을 할 수 있습니다. (3번 사각형에서 4번 사각형으로의 근접전 이동이 4번 사각형으로 이동하는 데 25피트가 필요합니다.) 일반 속도의 절반, 즉 한 칸을 이동하는 데 10 피트의 비용이 듭니다). 5번 칸에 도달하려면 35피트의 이동 비용이 필요합니다. 이는 그가 달려야 한다는 것을 의미하므로 이번 라운드에는 근접 공격을 할 수 없습니다. 만약 그가 6칸 이상으로 달려간다면, 그는 근접전에서 나가게 되고 분리 사격을 받게 될 것입니다. 특별한 상황 뒤에서 공격하기 뒤에서 공격하기는 사각형 중 하나에서 전투원의 후방으로 수행되는 공격입니다. 소형 또는 중형 전투원은 근접 목적을 위한 세 개의 사각형을 가지고 있습니다(분명히 미사일 공격용으로 더 그렇습니다). 더 큰 전투원은 더 많은 수의 후방 사각형을 갖게 됩니다. 후방 공격에는 두 가지 유형이 있습니다. 일반 전투에서 발생하는 공격과 도둑의 특수 기습 공격입니다. 일반적인 전투의 경우 상대 뒤에서 공격하는 경우 일반적으로 Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 조우 섹션에 설명된 대로 +2 공격 보너스를 받습니다. 일반적으로 방어자가 자신의 상대를 모두 알고 있는 경우 공격자 중 한 명이 뒤에서 공격을 수행할 수 있는 상황을 활용하려면 최소한 세 명의 공격자가 필요합니다. 공격자의 수가 적다면 방어자는 항상 후방에 상대가 없도록 방향을 조정할 수 있습니다. 어떤 이유로든 방어자가 자신의 상대 중 한 명을 인식하지 못하는 경우(예: 투명화 또는 일종의 산만함을 통해) GM은 3명 미만의 공격자로 뒤에서 공격이 가능하다고 판단할 수 있습니다. 도둑의 몰래 공격(Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 캐릭터 섹션)에도 동일한 원칙이 적용됩니다. 일반적으로 말하자면, 주어진 전투에서 동일한 상대에게 그러한 공격은 단 한 번만 수행될 수 있습니다. 뒤에서 공격하기 예제 현재 방향을 기준으로 Goblin의 후면 사각형은 빨간색으로 표시됩니다. 두 명의 공격자(왼쪽)만 있으면 Goblin이 공격자 중 누구도 뒤에 있지 않도록 방향을 조정할 수 있습니다(고블린이 이러한 공격자를 알고 있다고 가정). 그러나 3명의 공격자(오른쪽)가 있는 경우 고블린은 뒤에서 적어도 한 번의 공격을 받을 수 있습니다(이 경우 Doughbert가 운이 좋은 친구입니다). 동시 이동 동시 이동, 즉 두 명 이상의 전투원이 동일한 주도권 점수로 행동하는 경우 평면도를 사용하여 해결하는 것이 다소 문제가 될 수 있습니다. 최신판에서 채택한 한 가지 접근 방식은 두 전투원이 동시에 행동할 가능성을 완전히 제거하는 것입니다. 더 큰 주도권 주사위(예: d20)는 동시 행동이 발생할 확률을 줄입니다. 각 전투원이 전투 순서에서 고유한 위치를 갖도록 추가 타이 브레이커(예: 가장 높은 민첩성 또는 추가 타이 브레이크 롤)를 사용할 수 있습니다. 그러한 접근 방식은 규칙 세트에 더 큰 영향을 미친다는 점을 명심하십시오. 예를 들어 주문 중단(Basic Fantasy RPG 핵심 규칙의 주문 섹션)은 동시 작업에 의존하는 한 측면입니다. 대안적인 접근 방식은 동일한 선제 점수로 행동하는 모든 전투원이 이동 점수가 가장 높은 전투원부터 시작하여 한 번에 5피트씩 교대로 이동할 수 있도록 하는 것입니다. 주어진 전투원의 움직임이 떨어지면 그들은 멈춥니다. 다른 사람들도 움직임이 없어질 때까지 계속 움직입니다.]]></summary></entry><entry><title type="html">Basic Fantasy - 전투 레퍼런스</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/18/23-basic-fantasy-combat-reference.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basic Fantasy - 전투 레퍼런스" /><published>2023-09-18T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-18T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/18/23-basic-fantasy-combat-reference</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/18/23-basic-fantasy-combat-reference.html"><![CDATA[<h1 id="전투-레퍼런스">전투 레퍼런스</h1>
<h2 id="라운드-전투-1라운드--10초">라운드 전투 (1라운드 = 10초)</h2>
<h3 id="주도권-굴림">주도권 굴림</h3>

<p>도달 범위가 긴 무기를 사용하는 캐릭터는 우선권을 가진 가까운 상대를 공격하도록 선택하여, 캐릭터가 우선권이 낮다고 할지라도 동시에 공격할 수 있습니다.</p>

<h3 id="주도권-행동">주도권 행동</h3>

<ul>
  <li>
    <p>지연: 캐릭터나 몬스터는 라운드 후반까지 행동을 지연하여 주도권이 낮은 캐릭터나 몬스터보다 먼저 행동할 수 있습니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>달리기 : 캐릭터나 몬스터는 두 배의 조우 이동까지 이동할 수 있지만 그 외에는 아무것도 할 수 없습니다. 후퇴하면 방패의 혜택을 모두 잃고 이번 라운드에 자신을 공격하는 모든 적에게 +2 보너스를 부여하며 기습에 취약해집니다.</p>
  </li>
  <li>
    <p>돌격: 캐릭터나 몬스터는 적당히 깨끗한 지형을 가로질러 직선으로 최소 10피트에서 최대 두 배의 조우 이동 거리를 이동합니다. 그들은 라운드 동안 -2의 AC 페널티를 받습니다. 그런 다음 공격력이 +2인 근접 공격을 하여 두 배의 피해를 입힙니다.</p>
  </li>
</ul>

<p>캐릭터나 몬스터는 다음을 수행할 수 있습니다.</p>
<ul>
  <li>원하는 대로 오버런을 시도하면서 조우 이동을 앞당깁니다.</li>
  <li>창이나 장창으로 돌격을 받도록 설정합니다. 이것은 지연 동작이며 돌격에 비해 두 배의 피해를 줍니다.</li>
  <li>전투 철수를 하세요.</li>
  <li>기타 조치를 취합니다.</li>
</ul>

<p>추가로, 캐릭터나 몬스터는 다음과 같은 일을 할 수도 있습니다:</p>
<ul>
  <li>미사일 공격을 가합니다.</li>
  <li>근접 공격을 하거나 특수 공격을 수행합니다.</li>
  <li>주문을 시전합니다. 주문 시전자가 공격을 받거나(적중되지 않았더라도) 주문을 시전하고 있는 주도권 번호에 대해 내성 굴림(성공 여부에 관계없이)을 해야 하는 경우 주문은 손상되어 손실됩니다.</li>
</ul>

<h3 id="공격">공격</h3>

<p>공격하려면 캐릭터나 몬스터에 대해 1d20을 굴립니다. 근접 무기를 사용하는 경우 STR 수정치를 판정에 추가합니다. 미사일 무기를 사용하는 경우 DEX 수정치를 판정에 추가합니다. 수정된 굴림이 캐릭터나 몬스터의 AC보다 크거나 같으면 적중합니다. 대상에게 피해를 입힙니다. 주사위 굴림의 순수 “1”은 항상 실패입니다. 상대가 항상 타격을 받을 수 있다면 순수 “20”은 항상 히트입니다.</p>

<h3 id="공격-보너스--페널티">공격 보너스 / 페널티</h3>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>뒤에서 공격하거나 방어자가 엎드린 경우</td>
      <td>+2 (기습 보너스와 결합하지 마세요)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>칼날의 평평한 부분으로 공격</td>
      <td>-4 (억제로 절반의 피해를 입힙니다)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>발차기</td>
      <td>-2 (1d4 피해 억제)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>공격자가 눈이 멀거나 방어자가 투명해지는 경우</td>
      <td>-4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>수비수가 고정되는 경우</td>
      <td>+4</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h3 id="미사일-발사">미사일 발사</h3>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">대상 거리</th>
      <th style="text-align: center">공격 보너스 / 페널티</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">5피트 이하</td>
      <td style="text-align: center">-5*</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">단거리까지</td>
      <td style="text-align: center">+1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">중거리까지</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">장거리까지</td>
      <td style="text-align: center">-2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">장거리넘어서</td>
      <td style="text-align: center">공격불가</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<ul>
  <li>공격자가 대상 생명체 뒤에 있고 탐지되지 않거나 해당 생명체가 주의가 산만해지면 대신 +1 보너스를 적용합니다(뒤에서 공격하는 경우 총 보너스 +3).</li>
</ul>

<h3 id="엄폐-및-은폐-페널티">엄폐 및 은폐 페널티</h3>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">대상</th>
      <th style="text-align: center">엄폐일때</th>
      <th style="text-align: center">은폐일때</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">25%</td>
      <td style="text-align: center">-2</td>
      <td style="text-align: center">-1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">50%</td>
      <td style="text-align: center">-4</td>
      <td style="text-align: center">-2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">75%</td>
      <td style="text-align: center">-6</td>
      <td style="text-align: center">-3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">90%</td>
      <td style="text-align: center">-8</td>
      <td style="text-align: center">-4</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="BasicFantasy," /><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[전투 레퍼런스 라운드 전투 (1라운드 = 10초) 주도권 굴림 도달 범위가 긴 무기를 사용하는 캐릭터는 우선권을 가진 가까운 상대를 공격하도록 선택하여, 캐릭터가 우선권이 낮다고 할지라도 동시에 공격할 수 있습니다. 주도권 행동 지연: 캐릭터나 몬스터는 라운드 후반까지 행동을 지연하여 주도권이 낮은 캐릭터나 몬스터보다 먼저 행동할 수 있습니다. 달리기 : 캐릭터나 몬스터는 두 배의 조우 이동까지 이동할 수 있지만 그 외에는 아무것도 할 수 없습니다. 후퇴하면 방패의 혜택을 모두 잃고 이번 라운드에 자신을 공격하는 모든 적에게 +2 보너스를 부여하며 기습에 취약해집니다. 돌격: 캐릭터나 몬스터는 적당히 깨끗한 지형을 가로질러 직선으로 최소 10피트에서 최대 두 배의 조우 이동 거리를 이동합니다. 그들은 라운드 동안 -2의 AC 페널티를 받습니다. 그런 다음 공격력이 +2인 근접 공격을 하여 두 배의 피해를 입힙니다. 캐릭터나 몬스터는 다음을 수행할 수 있습니다. 원하는 대로 오버런을 시도하면서 조우 이동을 앞당깁니다. 창이나 장창으로 돌격을 받도록 설정합니다. 이것은 지연 동작이며 돌격에 비해 두 배의 피해를 줍니다. 전투 철수를 하세요. 기타 조치를 취합니다. 추가로, 캐릭터나 몬스터는 다음과 같은 일을 할 수도 있습니다: 미사일 공격을 가합니다. 근접 공격을 하거나 특수 공격을 수행합니다. 주문을 시전합니다. 주문 시전자가 공격을 받거나(적중되지 않았더라도) 주문을 시전하고 있는 주도권 번호에 대해 내성 굴림(성공 여부에 관계없이)을 해야 하는 경우 주문은 손상되어 손실됩니다. 공격 공격하려면 캐릭터나 몬스터에 대해 1d20을 굴립니다. 근접 무기를 사용하는 경우 STR 수정치를 판정에 추가합니다. 미사일 무기를 사용하는 경우 DEX 수정치를 판정에 추가합니다. 수정된 굴림이 캐릭터나 몬스터의 AC보다 크거나 같으면 적중합니다. 대상에게 피해를 입힙니다. 주사위 굴림의 순수 “1”은 항상 실패입니다. 상대가 항상 타격을 받을 수 있다면 순수 “20”은 항상 히트입니다. 공격 보너스 / 페널티 뒤에서 공격하거나 방어자가 엎드린 경우 +2 (기습 보너스와 결합하지 마세요) 칼날의 평평한 부분으로 공격 -4 (억제로 절반의 피해를 입힙니다) 발차기 -2 (1d4 피해 억제) 공격자가 눈이 멀거나 방어자가 투명해지는 경우 -4 수비수가 고정되는 경우 +4 미사일 발사 대상 거리 공격 보너스 / 페널티 5피트 이하 -5* 단거리까지 +1 중거리까지 0 장거리까지 -2 장거리넘어서 공격불가 공격자가 대상 생명체 뒤에 있고 탐지되지 않거나 해당 생명체가 주의가 산만해지면 대신 +1 보너스를 적용합니다(뒤에서 공격하는 경우 총 보너스 +3). 엄폐 및 은폐 페널티 대상 엄폐일때 은폐일때 25% -2 -1 50% -4 -2 75% -6 -3 90% -8 -4]]></summary></entry><entry><title type="html">Basic Fantasy - 조우</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/18/11-basic-fantasy-encounter.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basic Fantasy - 조우" /><published>2023-09-18T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-18T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/18/11-basic-fantasy-encounter</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/18/11-basic-fantasy-encounter.html"><![CDATA[<h1 id="조우">조우</h1>

<h2 id="플레이-순서">플레이 순서</h2>

<p>모험가 일행이 잠재적인 적과 접촉하게 되면 시간은 전투 라운드(앞서 설명한 대로 10초 길이)로 전환됩니다. 전투를 시작하기 전에 놀라움을 확인합니다(아래 참조). 놀라지 않은 캐릭터는 우선권을 굴리고 굴림 순서대로 행동합니다(아래 설명 참조).</p>

<h2 id="놀라움">놀라움</h2>

<p>놀라움이 가능할 때, 놀랄 수 있는 각 양쪽에 대해 1d6을 굴립니다. 대부분의 일반 캐릭터는 1-2의 굴림에 놀랍니다. 놀란 캐릭터는 한 라운드 동안 행동할 수 없습니다. 잘 숨겨져 있고 매복 기습을 수행할 준비가 되어 있는 캐릭터나 생명체는 1d6에서 1-4가 나오면 놀라게 합니다. 일부 캐릭터나 생명체(예: 엘프)은 덜 놀란 것으로 묘사됩니다. 그러한 생명체의 경우 범위를 1만큼 줄입니다.</p>

<p>예를 들어 Darion(인간)과 Morningstar(엘프)가 문을 열고 고블린 무리와 마주하게 됩니다. GM은 고블린에 대해 1d6을 굴립니다. 1-2에서 그들은 모두 놀랐습니다. 그런 다음 GM은 Darion과 Morningstar에 대해 1d6을 굴립니다. 결과가 1이면 둘 다 놀란 것입니다. 2가 나오면 Darion만 놀라고 3 이상이면 둘 다 놀라지 않습니다.</p>

<p>놀란 캐릭터나 생명체는 한 라운드 동안 가만히 서 있습니다. 여전히 방어하기 때문에 아머 클래스에 대해서 패널티는 없지만, 놀란 라운드 동안에는 움직일 수도, 공격할 수도 없습니다.</p>

<h2 id="몬스터-반응">몬스터 반응</h2>

<p>플레이어 캐릭터 그룹이 하나 이상의 몬스터를 만날 때 몬스터가 파티에 어떻게 반응할지 아는 것이 중요합니다. 많은 경우 몬스터들의 반응은 명백합니다. 예를 들어 무덤을 지키는 좀비는 사실상 항상 침입자를 공격합니다.</p>

<p>파티에 대한 몬스터의 반응이 명확하지 않은 경우에는 반응 판정을 할 수도 있습니다. 게임 마스터는 2d6을 굴려 “리드” 캐릭터의 매력 보너스를 추가(또는 매력 페널티 적용)하고 합리적이라고 생각되는 기타 조정 사항을 적용하고 아래 표를 참조합니다.</p>

<h3 id="반응-굴림표">반응 굴림표</h3>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">조정된 주사위 굴림</th>
      <th style="text-align: center">결과</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2이하</td>
      <td style="text-align: center">즉시 공격</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">3-7</td>
      <td style="text-align: center">호의적이 아닌, 부정적</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8-11</td>
      <td style="text-align: center">호의적</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12이상</td>
      <td style="text-align: center">매우 호의적</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>2 이하의 결과는 플레이어 캐릭터가 몬스터를 너무 화나게 해서 즉시 공격한다는 것을 의미합니다. 호의적이 아닌 결과는 몬스터가 플레이어 캐릭터를 좋아하지 않으며 합리적으로 공격할 수 있다는 것을 의미합니다. 호의적 결과는 단순히 몬스터가 협상을 선택하면 플레이어 캐릭터를 살려두는 것을 고려할 것임을 의미합니다. 반드시 몬스터가 플레이어 캐릭터를 좋아한다는 의미는 아닙니다. 매우 호의적 결과는 몬스터(또는 아마도 몬스터 리더만)가 실제로 플레이어 캐릭터를 좋아한다는 것을 의미합니다. 이는 몬스터가 자신의 보물을 그냥 넘겨준다는 의미는 아니지만 상호 이익이 되는 방식으로 플레이어 캐릭터와 협력하기로 선택할 수 있음을 나타냅니다.</p>

<p>항상 그렇듯이, 이 굴림의 결과를 해석하는 것은 GM에게 맡겨져 있으며, GM은 굴린 것보다 다른 결과가 더 재미있을 것이라고 생각하는 경우 결과를 변경하도록 선택할 수 있습니다.</p>

<h2 id="우선권">우선권</h2>

<p>각 전투 라운드에서는 각 캐릭터나 몬스터에 대한 우선권을 위해 1d6이 굴립니다. 이 굴림은 캐릭터의 민첩 보너스에 따라 조정됩니다. 높은 숫자가 먼저 행동합니다. 같은 숫자의 캐릭터/몬스터는 동시에 행동합니다. GM은 자신의 선택에 따라 동일한 몬스터 그룹에 대해 단일 굴림을 만들 수 있습니다.</p>

<p>GM이 우선권 번호를 카운트다운함에 따라 각 캐릭터나 몬스터는 해당 번호에 따라 행동할 수 있습니다. 원한다면 전투원은 나중 숫자가 행동할 때까지 기다리도록 선택할 수 있습니다. 플레이어가 다른 캐릭터나 몬스터의 행동을 기다리고 있다고 말하면 해당 캐릭터의 행동은 기다리고 있는 생물과 동일한 우선권 번호에서 발생하며 동일한 번호를 굴린 것처럼 동시에 발생합니다.</p>

<p>도달 범위가 긴 무기(예: 창)를 사용하는 캐릭터는 우선권을 가진 가까운 상대를 공격하도록 선택하여, 캐릭터가 우선권이 낮다고 할지라도 동시에 공격할 수 있습니다.</p>

<h2 id="전투">전투</h2>

<p>전투에 참여하는 각 캐릭터나 생명체는 원하는 경우 조우 이동 거리까지 이동할 수 있으며, 범위 내에 상대가 있으면 우선권 번호가 나올 때 공격할 수 있습니다. 공격 후 캐릭터나 생명체는 다음 라운드까지 다시 움직일 수 없습니다.</p>

<p>5피트 이상 떨어진 상대는 자유롭게 이동할 수 있지만, 두 상대 인물이 서로 5피트 이내에 있으면 “교전” 상태가 되며 52페이지의 <strong>근접전에서 벗어나기</strong> 아래의 규칙을 준수해야 합니다.</p>

<h2 id="달리기">달리기</h2>

<p>캐릭터는 달리기를 선택할 수 있습니다. 달리는 캐릭터는 일반적으로 공격이 허용되지 않습니다(그러나 아래 돌진 참조). 달리는 캐릭터는 일반적인 조우 이동 속도의 두 배로 이동할 수 있습니다. 캐릭터는 캐릭터의 체력의 2배에 해당하는 라운드를 실행할 수 있으며, 그 후에는 지쳐서 걸을 수만 있습니다(정상적인 만남 비율로). 특정 체질이 없는 몬스터의 경우 몬스터가 24라운드 동안 달리도록 허용합니다. 지친 캐릭터나 생명체는 다시 달리기 전에 최소한 한 턴 동안 휴식을 취해야 합니다.</p>

<h2 id="돌진">돌진</h2>

<p>어떤 상황에서는 캐릭터나 생명체가 달리기 동작이 끝나면 공격할 수 있습니다. 이를 돌진이라고 하며 몇 가지 특정 제한사항이 적용됩니다. 돌진하는 캐릭터나 생물은 최소 10피트 이상 움직여야 합니다. 움직임은 의도한 목표를 향해 어느 정도 직선이어야 하며, 그리고 목표까지의 경로는 합리적으로 명확해야 합니다. 마지막으로 공격자는 돌진에 적합한 창, 폴암 등의 무기를 사용해야 합니다. 특정 몬스터, 특히 뿔이 달린 몬스터는 돌진 시 자연 공격을 사용할 수 있습니다. 공격자가 상대방을 볼 수 있는 시야가 없으면 해당 상대방을 돌진할 수 없습니다.</p>

<p>돌진 후에 이루어진 공격은 공격 굴림에 +2를 받습니다. 돌진하는 캐릭터나 생명체는 남은 라운드 동안 방어구 등급에 -2 페널티를 받습니다. 공격이 적중하면 두 배의 피해를 줍니다.</p>

<p><strong>돌진에 대비한 무기 설정</strong>: 창, 장대 무기 및 특정 기타 관통 무기는 “설정”(지면이나 바닥에 고정)하고 돌진하는 생명체에 대해 사용하면 두 배의 피해를 입힙니다. 이를 위해서는 돌진 대상인 캐릭터나 생물이 동등하거나 더 나은 주도권을 가지고 있어야 합니다. 이는 행동을 취하는 것으로 간주됩니다. 공격자와 방어자 모두 공격자의 주도권 번호에 따라 행동하므로 동시에 행동합니다.</p>

<h2 id="근접전에서-벗어나기">근접전에서 벗어나기</h2>

<p>전투원이 적 1명 이상의 근접 공격에 접근할 수 있을 때, 그 전투원은 <strong>교전 상태에 있는 것으로 간주</strong>됩니다. 이러한 전투원은 다음 두 가지 방법 중 하나로 <strong>근접전을 벗어날 수 있습니다</strong>:</p>

<p>첫째, 전투원은 교전 중인 모든 적에게서 멀어지고 일반적인 움직임의 절반 이상을 이동하면서 단순히 <strong>도망</strong>칠 수 있습니다. 교전 중인 모든 상대는 공격에 +2 보너스가 있는 “분리 사격”이 허용됩니다. 해당 상대가 이미 해당 라운드에 대한 모든 공격을 수행했더라도 마찬가지입니다. 라운드당 여러 번의 근접 공격을 하는 상대는 단 한 번만 공격합니다. 예를 들어, 일반적인 “발톱 2개, 물기 1개” 루틴을 사용하는 호랑이는 한 번만 발톱을 뽑거나 한 번만 물 수 있습니다.</p>

<p>분리 사격을 피하기 위해 전투원은 <strong>철수</strong>를 선택할 수 있습니다. 즉, 최대 절반의 정상적인 움직임으로 뒤로 물러날 수 있습니다. 철수 후에도 캐릭터는 상대가 도달할 수 있는 범위 내에 있으면 같은 라운드 후반 어느 시점에서나 계속 공격할 수 있습니다.</p>

<h2 id="회피와-추격">회피와 추격</h2>

<p>때로는 모험가 파티가 몬스터 무리를 피하는 것 이상을 원하지 않을 수도 있습니다(때로는 몬스터가 모험가를 피하는 경우도 있습니다). 한 그룹은 놀랐고 다른 그룹은 그렇지 않은 경우, 놀라지 않은 그룹은 자동으로 탈출할 수 있습니다(뭔가 탈출을 방해하지 않는 한). 그렇지 않으면 조우를 회피하려는 사람들은 우선권 번호부터 그렇게 하기 시작합니다. 위의 <strong>근접전 벗어나기</strong> 규칙은 적에게 접근하는 모든 전투원에게 자연스럽게 적용됩니다.</p>

<p>GM은 지도를 따라가며 쉽게 추격전을 벌일 수 있습니다(플레이어가 던전이나 야생 지역을 뛰어다니는 동안에는 지도를 그릴 수 없다는 점에 유의하세요). 캐릭터가 출입구를 통과해야 하거나 급회전해야 할 때마다 GM은 죽음의 광선(민첩 보너스가 추가됨)에 대한 내성 굴림을 요구할 수 있습니다. 내성 굴림에 실패하면 캐릭터는 그 지점에서 떨어진 것이며 해당 라운드에서 더 이상 움직이지 않습니다. 그들은 다음 라운드에서 자신의 우선권 번호에 대해 일어서서 완전한 이동(두번 이동은 아닌)을 할 수 있습니다.</p>

<p>도망치는 캐릭터나 생명체는 한 라운드 동안 추적자의 시야를 벗어날 수 있다면 그들은 추적을 피한 것입니다… 추적자는 그들을 잃은 것입니다.</p>

<h2 id="공격하기">공격하기</h2>

<p>“명중”을 굴리려면 공격자는 1d20을 굴리고 공격 보너스 표에 표시된 대로 공격 보너스(AB)와 힘 보너스(근접 공격을 수행하는 경우) 또는 민첩 보너스(미사일 공격을 수행하는 경우) 그리고 상황에 따라 필요한 기타 조정을 추가합니다. 총합이 상대의 아머 클래스보다 크거나 같으면 공격이 명중되고 데미지를 굴립니다. 주사위 굴림 순수 “1”은 일반적으로 항상 실패입니다. 순수 “20”은 상대가 타격을 받을 수 있는 경우 항상 명중입니다(예를 들어 은이나 마법 무기로만 타격할 수 있는 몬스터는 일반 무기로는 타격할 수 없으므로 일반 무기의 순수 “20”은 그런 몬스터에 명중되지 않을 것입니다).</p>

<h2 id="공격-보너스-테이블">공격 보너스 테이블</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">전사 레벨</th>
      <th style="text-align: center">성직자 또는 도둑 레벨</th>
      <th style="text-align: center">마법-유저 레벨</th>
      <th style="text-align: center">몬스터 히트다이스</th>
      <th style="text-align: center">공격 보너스</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">NM</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">1이하</td>
      <td style="text-align: center">+0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">1-2</td>
      <td style="text-align: center">1-3</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">+1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2-3</td>
      <td style="text-align: center">3-4</td>
      <td style="text-align: center">4-5</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">+2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">5-6</td>
      <td style="text-align: center">6-8</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">+3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">5-6</td>
      <td style="text-align: center">7-8</td>
      <td style="text-align: center">9-12</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">+4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">9-11</td>
      <td style="text-align: center">13-15</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">+5</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8-10</td>
      <td style="text-align: center">12-14</td>
      <td style="text-align: center">16-18</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">+6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">11-12</td>
      <td style="text-align: center">15-17</td>
      <td style="text-align: center">19-20</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">+7</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">13-15</td>
      <td style="text-align: center">18-20</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">8-9</td>
      <td style="text-align: center">+8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16-17</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">10-11</td>
      <td style="text-align: center">+9</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18-20</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">12-13</td>
      <td style="text-align: center">+10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">14-15</td>
      <td style="text-align: center">+11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">16-19</td>
      <td style="text-align: center">+12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">20-23</td>
      <td style="text-align: center">+13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">24-27</td>
      <td style="text-align: center">+14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">28-31</td>
      <td style="text-align: center">+15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">32이상</td>
      <td style="text-align: center">+16</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="뒤에서-공격">뒤에서 공격</h2>

<p>상대 뒤에서 공격을 하면 일반적으로 +2 공격 보너스를 받습니다. 이는 은밀한 공격 능력(9페이지의 도둑에 대해 설명된 대로)과 결합되지 않습니다.</p>

<h2 id="일반인">일반인</h2>

<p>위 표의 NM 항목은 0레벨 캐릭터라고도 알려진 일반인을 위한 것입니다. 이 캐릭터는 게임에 등장하는 장인, 가게 주인, 주방 메이드, 기타 모험가가 아닌 캐릭터를 나타냅니다. 물론 이러한 캐릭터는 모두 NPC입니다. 다른 곳에서 언급했듯이, 인간이 아닌 캐릭터 종족의 구성원이 자신의 레벨이 0인 구성원과 그러한 캐릭터의 정확한 통계를 가지고 있는지 확인하는 것은 GM의 몫입니다.</p>

<p>평균 0레벨 인간은 1d4의 체력을 가지며 일반적으로 맨손을 제외한 어떤 무기에도 능숙하지 않습니다. 미숙한 부대(아직 전투에 참여하지 않은 부대)는 레벨이 0이지만 체력이 1d6이고 전투기에 허용되는 모든 무기를 사용할 수 있습니다.</p>

<p>해당 캐릭터의 능력 점수나 기타 통계를 자세히 설명하는 데 시간을 낭비하지 않는 것이 좋습니다. 이는 “평균”과 마찬가지로 정상이므로 극단적인 통계를 가진 사람은 거의 없습니다. 대장장이는 힘 점수 13 이상, 석학은 지능 16 이상으로 인정받을 수 있지만 일반적으로 이러한 사항은 대부분의 캐릭터에 대해 자세히 설명할 필요가 없습니다.</p>

<h2 id="몬스터-공격-보너스">몬스터 공격 보너스</h2>

<p>공격 보너스 표에서 몬스터의 적중 주사위를 찾을 때 모든 “플러스” 또는 “마이너스” 값을 무시하십시오. 따라서 3+2 적중 주사위를 가진 몬스터나 3-1 적중 주사위를 가진 몬스터는 여전히 3개의 히트다이스로 처리됩니다. 예외는 1-1 히트 다이스 이하의 몬스터이며, 이는 1 히트 주사위 미만으로 간주되고 +0의 공격 보너스를 갖습니다.</p>

<h2 id="근접-전투">근접 전투</h2>

<p>근접 공격은 캐릭터가 가까이 다가가서(자신의 무기가 닿는 범위 내로 접근) 적을 공격할 때 발생합니다. 근접 무기나 공격은 일반적으로 공격자와 교전 중인 적에게만 사용할 수 있습니다(위 설명 참조).</p>

<h2 id="미사일-발사">미사일 발사</h2>

<p>미사일 무기는 멀리 있는 적을 공격하는 데 사용될 수 있습니다. 캐릭터에 대한 이전 섹션의 미사일 무기 범위 표에 표시된 것처럼 공격자와 대상의 거리는 공격 굴림에 영향을 미칩니다. 일반적으로 단거리 내에 있는 상대는 주사위에서 +1로 공격을 받고, 단거리를 벗어나지만 중간 범위 내에 있는 상대는 +0으로 공격받고, 중간 범위를 넘어 장거리 내에 있는 상대는 -2로 공격받습니다. 장거리 밖의 적들은 효과적으로 공격할 수 없습니다.</p>

<p>캐릭터가 5피트 이내에 있는 적(즉, 슈터와 교전 중인 적)을 상대로 미사일 무기를 사용하려고 시도하면 공격 굴림에 -5의 페널티가 적용됩니다. 이는 사수가 적의 공격을 피하기 위해 주변을 피하고 있기 때문입니다. 유일한 예외는 공격자가 대상 생명체 뒤에 있고 탐지되지 않은 경우 또는 해당 생명체가 사수를 공격할 수 없도록 주의가 산만해진 경우입니다. 이 경우 일반적인 +1 보너스를 적용합니다(뒤에서 공격하는 경우 총 보너스 +3).</p>

<h2 id="엄폐와-은폐">엄폐와 은폐</h2>

<p>특정 상황에서는 미사일(또는 근접) 공격의 의도된 대상이 일종의 엄폐 또는 은폐를 가질 수 있습니다. 엄폐물은 두꺼운 나무 줄기나 돌담으로 제공되는 것과 같은 “단단한” 보호, 즉 미사일 무기를 멈추거나 느리게 하는 모든 것으로 정의됩니다. 은폐는 안개나 밝은 나뭇잎과 같은 “부드러운” 엄폐로, 표적을 보기 어렵게 만들지만 미사일 자체에는 영향을 미치지 않습니다. 엄폐 또는 은폐로 인해 의도한 목표를 공격하는 것이 더 어려워지므로 목표가 공격으로부터 얼마나 보호되는지에 따라 공격자의 주사위 굴림에 페널티가 적용됩니다. 은폐의 경우 공격 페널티는 -1(25% 가려짐)에서 -4(90% 가려짐) 사이여야 합니다. 하드커버의 경우 이러한 페널티는 두 배로 늘어납니다.</p>

<h2 id="미사일-무기-발사-속도">미사일 무기 발사 속도</h2>

<p>일반적으로 미사일 무기는 근접 무기와 마찬가지로 라운드당 단일 공격이 허용됩니다. 그러나 석궁은 예외입니다. 발사 사이에 석궁을 재장전하는 데 시간이 많이 걸리기 때문입니다.</p>

<p>가벼운 석궁은 두 라운드에 한 번씩 발사할 수 있으며, 사용자는 “재장전” 라운드 동안 다른 작업(이동 포함)을 수행할 수 없습니다. 무거운 석궁은 세 라운드당 한 번만 발사할 수 있으며, 다시 발사하려면 사용자가 무기를 장전하는 것 외에는 아무것도 하지 않고 두 라운드를 소비해야 합니다.</p>

<p>물론, 그러한 무기의 사용자는 무기를 떨어뜨리거나 재장전하는 대신 다른 무기로 전환할 수도 있습니다. 또한 (특히 위치를 방어할 때) 하나 이상의 석궁을 미리 장전한 다음 모든 석궁이 발사될 때까지 매 라운드마다 무기를 바꾸는 것이 가능합니다. 물론 던전 환경에서는 이런 전략이 나올 가능성이 낮습니다.</p>

<h2 id="수류탄형-미사일">수류탄형 미사일</h2>

<p>수류탄 같은 미사일(기름병 등)을 던질 때 성공적인 명중 굴림은 직격탄을 의미합니다. 그렇지 않으면 GM은 1d10을 굴리고 아래 다이어그램을 참조하여 미사일이 어디에 충돌했는지 결정합니다. 각 숫자를 10 정사각형 영역을 나타내는 것으로 간주합니다.</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>: (후방) :</td>
      <td>\</td>
    </tr>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>: 0 :</td>
      <td> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>: 7 :</td>
      <td>: 8 :</td>
      <td>: 9 :</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>: 5 :</td>
      <td>: 대상 :</td>
      <td>: 6 :</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>: 2 :</td>
      <td>: 3 :</td>
      <td>: 4 :</td>
    </tr>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>: 1 :</td>
      <td>\</td>
    </tr>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>: (정면) :</td>
      <td> </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="빗나간-미사일">빗나간 미사일</h2>

<p>수류탄형 미사일을 제외하고, 의도한 목표를 빗나가는 미사일 무기는 일반적으로 분실된 것으로 간주됩니다. 그러나 무기가 사수의 아군이 참여하는 근접전에서 발사되고 공격이 빗나간 경우 아군 생명체 중 하나에 맞을 수 있습니다. GM은 어떤 아군이 공격을 받을지 결정하고, 공격이 이루어지거나 가능한 모든 목표가 소진될 때까지 각 동맹에 대해 공격을 굴립니다. 이러한 공격 굴림은 마치 연합 생명체를 공격하려는 것처럼 사수의 일반 공격 보너스로 이루어집니다. 그러나 이러한 판정은 플레이어가 아니라 GM이 해야 합니다.</p>

<p>이 규칙은 적절한 경우 몬스터의 공격에 적용됩니다. 그러나 여전히 GM이 판정합니다.</p>

<p>이 규칙은 의도적으로 모호합니다. GM은 전투 상황에 따라 적용 시기와 방법을 결정해야 합니다. 이 방법으로 3명 이하의 아군을 “시도”하는 것이 권장되지만, GM은 적합하다고 판단하여 예외를 만들 수 있습니다.</p>

<h2 id="피해">피해</h2>

<p>공격이 명중하면 공격자는 무기에 주어진 피해를 굴립니다. 근접 공격은 단검이나 창과 같은 투척 미사일 무기와 마찬가지로 피해 주사위에 힘 보너스나 페널티를 적용합니다. 일반적으로 활이나 석궁을 이용한 공격은 힘 보너스를 얻지 못하지만, 슬링 총알이나 돌은 얻습니다.</p>

<p>또한 마법 무기는 피해량에 보너스를 추가합니다(그리고 저주받은 무기는 페널티를 적용합니다). 피해에 대한 페널티와 관계없이 성공적인 타격은 최소한 1점의 피해를 입힙니다.</p>

<p>다른 곳에서 설명했듯이, 체력이 0이 된 생명체나 캐릭터는 죽은 것입니다.</p>

<h2 id="피해-억제">피해 억제</h2>

<p>치명적이지 않은 손상을 위해 “칼날의 평평한 부분”을 사용한 공격은 -4 공격 페널티를 받고 절반의 피해를 입힙니다. 대부분의 무기는 이런 방식으로 사용할 수 있습니다; 모든 면에 관통 또는 베기 기능이 있는 것만은  불가능합니다.</p>

<p>최소한 어느 정도의 피해 억제를 입은 캐릭터의 HP가 0으로 감소하고 캐릭터가 입은 일반(살상) 피해의 총량이 총 HP 이하일 경우, 캐릭터는 죽기 보다는 의식을 잃게 됩니다. (더 이상의 피해 억제는 살인 피해로 간주되어 누군가 구타당해 죽을 가능성이 있습니다.) 이런 식으로 쓰러졌지만 이후에 죽지 않은 캐릭터는 1d4 턴에 1 체력으로 깨어나거나 2d10 라운드 후에 다른 사람에 의해 (1 체력로) 깨어날 수 있습니다.</p>

<h2 id="난투">난투</h2>

<p>때로는 캐릭터가 무기 없이 주먹이나 발로 공격하는 경우도 있습니다. 이것을 난투라고 합니다. 일반 캐릭터는 펀치로 1d3점의 피해 억제를 입히고, 발로 차면 1d4점의 피해를 입힙니다. 발차기는 -2 공격 페널티를 받고 굴립니다. 갑옷이나 가죽 갑옷을 입지 않은 캐릭터는 금속 갑옷을 입은 캐릭터를 성공적으로 펀치하거나 찰 수 없으며, 실제로 이를 시도하면 방어자가 아닌 공격자에게 피해가 적용됩니다. GM은 이 방법으로 어떤 몬스터를 성공적으로 공격할 수 있는지 결정해야 합니다. 모든 캐릭터 클래스는 난투에 참여할 수 있습니다. 이 경우에는 “무기” 제한이 없습니다.</p>

<h2 id="치유와-휴식">치유와 휴식</h2>

<p>정상적인 수면이 가능하다면 캐릭터는 매일 1점의 피해를 회복합니다. 완전한 침대를 선택한 캐릭터는 매일 저녁 추가 체력을 회복합니다.</p>

<p>일반 캐릭터는 24시간 중 6시간의 수면이 필요합니다. 이 시간에서 캐릭터의 건강 보너스를 뺍니다. 따라서 18 건강을 가진 캐릭터는 하룻밤에 3시간만 자면 됩니다(그리고 3 건강을 가진 캐릭터는 9시간이 필요합니다). 이 수치는 최소값입니다. 선택이 주어지면 대부분의 캐릭터는 2시간 이상 더 자는 것을 선호합니다.</p>

<p>필요한 수면량보다 적은 수면을 취한 캐릭터는 모든 공격 굴림과 내성 굴림에 -1 페널티를 받습니다(또한 치유 명중도 받지 못합니다). 충분한 수면을 취하지 못한 밤이 추가될 때마다 페널티는 1점씩 더 나빠집니다. 캐릭터가 적절한 수면을 취하지 못한 기간이 얼마나 되었는지에 관계없이, 정상적인 수면 시간으로 인해 이러한 페널티가 제거됩니다.</p>

<h2 id="건강-포인트-손실">건강 포인트 손실</h2>

<p>일시적으로(질병 등으로 인해) 건강 포인트를 잃은 캐릭터는 정상적인 휴식을 통해 건강 포인트를 회복할 수 있습니다. 회복 속도는 하루 1포인트이며, 매일 아침 캐릭터가 평범한 밤잠에서 깨어날 때 부여됩니다. 건강 포인트가 2개 이상 손실된 경우 캐릭터는 최종 포인트를 되찾기 위해 죽음의 광선(조정 없이)에 대한 내성 굴림을 해야 합니다. 실패하면 해당 지점이 영구적으로 손실됩니다.</p>

<p>건강 상실로 인해 보너스나 페널티가 낮아지는 경우 캐릭터의 최대 체력은 적절하게 감소되어야 합니다. 예를 들어, 16에서 15로 감소한 캐릭터의 건강은 +2에서 +1로 바뀌므로 주사위를 굴릴 때마다 체력이 1씩 잃습니다. 최대 체력이 감소하여 해당 수치가 캐릭터의 현재 체력보다 낮아지면 현재 체력을 즉시 새로운 최대 체력 수치로 줄입니다.</p>

<p>건강을 회복할 때 캐릭터의 건강 보너스를 증가시키는 증가는 감소로 인해 손실된 체력을 회복하며 최대 체력 수치에만 추가됩니다. 현재 체력은 이런 방식으로 향상되지 않으며 오히려 일반적인 치유를 통해 회복되어야 합니다.</p>

<h2 id="낙하-피해">낙하 피해</h2>

<p>캐릭터는 떨어지는 10피트당 1d6점의 피해를 입으며 최대 20d6까지 입습니다. 거리가 분수일 경우 가장 가까운 정수로 반올림되므로 1~4피트의 추락은 피해를 주지 않고, 5~14피트의 추락은 1d6 피해 발생시킵니다.</p>

<h2 id="실청-및-실명">실청 및 실명</h2>

<p>귀가 먹은 생명체는 보거나 느낄 수 있는 것에 대해서만 반응할 수 있고, 1d6에서 1-3에 놀라며, 우선권 굴림에 -1 페널티를 받습니다. 눈이 먼 생명체는 1d6의 1-4에 놀라고, 공격 굴림에 -4 페널티를 받고, 아머 클래스에 -4 페널티를 받으며, 우선권 굴림에 -2 페널티를 받습니다. 이러한 효과는 특이한 감각 능력을 가진 몬스터를 다룰 때 수정됩니다. 예를 들어, 박쥐는 마치 눈이 먼 것처럼 청각 장애의 영향을 받을 수 있습니다.</p>

<p>이러한 페널티는 최근에 장애가 발생한 캐릭터나 생명체에 적용됩니다. 일반적으로 시각 장애인이나 청각 장애인은 GM의 선택에 따라 페널티가 줄어들 수 있습니다.</p>

<p>보이지 않는 상대를 공격하는 것에 대한 페널티는 실명의 공격 페널티와 동일합니다. 즉, 공격 굴림에 -4가 적용됩니다. 이것을 두 번 적용하지 마십시오… 눈이 먼 캐릭터가 보이지 않는 상대를 공격하는 것은 보이는 상대를 공격하는 것보다 나쁘지 않습니다.</p>

<h1 id="내성-굴림">내성 굴림</h1>

<p><strong>내성 굴림</strong>은 주문이나 독과 같은 특수 공격에 저항하거나 회피하는 캐릭터나 생명체의 능력을 나타냅니다. 내성 굴림은 캐릭터의 클래스와 레벨에 따라 목표 숫자에 대해 d20을 굴려 이루어집니다. 몬스터의 경우, 몬스터의 내성 굴림 수치를 결정하기 위해 비슷한 클래스와 레벨이 제공됩니다. 공격 굴림과 마찬가지로 순수 굴림 20은 항상 성공이고 1은 항상 실패입니다.</p>

<p>내성 굴림의 다섯 가지 범주는 다음과 같습니다: <strong>죽음의 광선</strong> 또는 <strong>독</strong>, <strong>마법봉</strong>, <strong>마비</strong> 또는 <strong>석화</strong>, <strong>용의 숨결</strong>, <strong>주문</strong>. 주문과 몬스터 특수 공격은 적용되는 범주를 나타내지만(내성 굴림이 허용되는 경우) 일부 특이한 상황에서는 게임 마스터가 범주를 선택해야 합니다. 이러한 선택하는 한 가지 방법은 범주를 은유적으로 해석하는 것입니다. 예를 들어, GM은 불운한 모험가에게 불타는 기름을 붓는 함정이 있는 모험을 작성할 수 있습니다. 기름을 피하는 것은 드래곤 브레스를 피하는 것과 비슷하다고 생각할 수 있습니다. 아니면 돌 우상이 다가가면 그 빛나는 눈에서 에너지 광선을 발사할 수도 있습니다. 이 공격은 마술봉이나 특히 강력한 경우 주문과 유사한 것으로 간주될 수 있습니다. 죽음의 광선에 대한 내성 굴림은 던전 환경에서 직면하는 많은 “보통” 위험에 대한 “모든 것을 포괄하는” 내성굴림으로 자주 사용됩니다.</p>

<p>일반적으로 내성 굴림은 능력치 보너스나 페널티 수치에 따라 조정되지 않습니다. 몇 가지 예외가 있습니다:</p>
<ul>
  <li>독 내성 투척은 캐릭터의 건강 수정치에 의해 조정됩니다.</li>
  <li>환상(예: <strong>환영의 힘</strong>)에 대한 내성 굴림은 캐릭터의 지능 수정치에 의해 조정됩니다.</li>
  <li><strong>매력</strong> 주문(및 기타 형태의 마인드 컨트롤)에 대한 내성 굴림은 캐릭터의 지혜 수정치에 의해 조정됩니다.</li>
</ul>

<p>GM은 적절하다고 생각하는 대로 다른 내성 굴림 조정을 결정할 수 있습니다.</p>

<h2 id="아이템-내성-굴림">아이템 내성 굴림</h2>

<p>범위 효과(예: 파이어볼 또는 라이트닝 볼트 주문)는 캐릭터가 들고 있는 아이템에 손상을 줄 수 있을 뿐만 아니라 캐릭터에게 부상을 입힐 수도 있습니다. 간단하게, 아이템을 들고 있는 캐릭터나 생명체가 스스로 내성굴림을 하면 아이템은 영향을 받지 않는다고 가정합니다. 그러나 매우 깨지기 쉬운 품목(종이 대 불, 유리 대 물리적 충격 등)은 소지자가 보관하더라도 여전히 손상될 수 있는 것으로 간주될 수 있습니다.</p>

<p>하나 이상의 품목이 손상될 수 있는 경우 소지자의 내성 굴림을 사용하여 품목이 손상되었는지 여부를 확인합니다. 예를 들어, 펼쳐진 주문책를 들고 있는 캐릭터가 파이어볼 주문에 맞은 경우, 주문에 대한  캐릭터의 내성굴림한 그 다음, 주문책에 대해 동일한 확률로 다시 내성굴림해야 합니다.</p>

<p>GM은 원하는 대로 이 규칙을 자유롭게 수정할 수 있습니다. 예를 들어, 깨지기 쉬운 품목으로 가득 찬 배낭에는 모든 품목을 힘들게 굴리는 대신 한 번의 내성 굴림이 주어질 수 있습니다.</p>

<h2 id="클래스별-내성-굴림">클래스별 내성 굴림</h2>

<ul>
  <li>성직자</li>
</ul>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">죽음의 광선,</th>
      <th style="text-align: center">마법봉</th>
      <th style="text-align: center">마비,</th>
      <th style="text-align: center">용의 숨결</th>
      <th style="text-align: center">주문 \</th>
    </tr>
    <tr>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">독</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">석화</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2-3</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4-5</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6-7</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8-9</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10-11</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12-13</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14-15</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16-17</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18-19</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<ul>
  <li>전사</li>
</ul>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">죽음의 광선,</th>
      <th style="text-align: center">마법봉</th>
      <th style="text-align: center">마비,</th>
      <th style="text-align: center">용의 숨결</th>
      <th style="text-align: center">주문 \</th>
    </tr>
    <tr>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">독</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">석화</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">NM</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">18</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">17</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2-3</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">16</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4-5</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6-7</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8-9</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10-11</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12-13</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14-15</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16-17</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18-19</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<ul>
  <li>마법-유저</li>
</ul>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">죽음의 광선,</th>
      <th style="text-align: center">마법봉</th>
      <th style="text-align: center">마비,</th>
      <th style="text-align: center">용의 숨결</th>
      <th style="text-align: center">주문 \</th>
    </tr>
    <tr>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">독</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">석화</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2-3</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4-5</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6-7</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8-9</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10-11</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12-13</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14-15</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16-17</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18-19</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<ul>
  <li>도둑</li>
</ul>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">죽음의 광선,</th>
      <th style="text-align: center">마법봉</th>
      <th style="text-align: center">마비,</th>
      <th style="text-align: center">용의 숨결</th>
      <th style="text-align: center">주문 \</th>
    </tr>
    <tr>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">독</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center">석화</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2-3</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4-5</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6-7</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8-9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10-11</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12-13</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14-15</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16-17</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18-19</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">9</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">8</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="BasicFantasy," /><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[조우 플레이 순서 모험가 일행이 잠재적인 적과 접촉하게 되면 시간은 전투 라운드(앞서 설명한 대로 10초 길이)로 전환됩니다. 전투를 시작하기 전에 놀라움을 확인합니다(아래 참조). 놀라지 않은 캐릭터는 우선권을 굴리고 굴림 순서대로 행동합니다(아래 설명 참조). 놀라움 놀라움이 가능할 때, 놀랄 수 있는 각 양쪽에 대해 1d6을 굴립니다. 대부분의 일반 캐릭터는 1-2의 굴림에 놀랍니다. 놀란 캐릭터는 한 라운드 동안 행동할 수 없습니다. 잘 숨겨져 있고 매복 기습을 수행할 준비가 되어 있는 캐릭터나 생명체는 1d6에서 1-4가 나오면 놀라게 합니다. 일부 캐릭터나 생명체(예: 엘프)은 덜 놀란 것으로 묘사됩니다. 그러한 생명체의 경우 범위를 1만큼 줄입니다. 예를 들어 Darion(인간)과 Morningstar(엘프)가 문을 열고 고블린 무리와 마주하게 됩니다. GM은 고블린에 대해 1d6을 굴립니다. 1-2에서 그들은 모두 놀랐습니다. 그런 다음 GM은 Darion과 Morningstar에 대해 1d6을 굴립니다. 결과가 1이면 둘 다 놀란 것입니다. 2가 나오면 Darion만 놀라고 3 이상이면 둘 다 놀라지 않습니다. 놀란 캐릭터나 생명체는 한 라운드 동안 가만히 서 있습니다. 여전히 방어하기 때문에 아머 클래스에 대해서 패널티는 없지만, 놀란 라운드 동안에는 움직일 수도, 공격할 수도 없습니다. 몬스터 반응 플레이어 캐릭터 그룹이 하나 이상의 몬스터를 만날 때 몬스터가 파티에 어떻게 반응할지 아는 것이 중요합니다. 많은 경우 몬스터들의 반응은 명백합니다. 예를 들어 무덤을 지키는 좀비는 사실상 항상 침입자를 공격합니다. 파티에 대한 몬스터의 반응이 명확하지 않은 경우에는 반응 판정을 할 수도 있습니다. 게임 마스터는 2d6을 굴려 “리드” 캐릭터의 매력 보너스를 추가(또는 매력 페널티 적용)하고 합리적이라고 생각되는 기타 조정 사항을 적용하고 아래 표를 참조합니다. 반응 굴림표 조정된 주사위 굴림 결과 2이하 즉시 공격 3-7 호의적이 아닌, 부정적 8-11 호의적 12이상 매우 호의적 2 이하의 결과는 플레이어 캐릭터가 몬스터를 너무 화나게 해서 즉시 공격한다는 것을 의미합니다. 호의적이 아닌 결과는 몬스터가 플레이어 캐릭터를 좋아하지 않으며 합리적으로 공격할 수 있다는 것을 의미합니다. 호의적 결과는 단순히 몬스터가 협상을 선택하면 플레이어 캐릭터를 살려두는 것을 고려할 것임을 의미합니다. 반드시 몬스터가 플레이어 캐릭터를 좋아한다는 의미는 아닙니다. 매우 호의적 결과는 몬스터(또는 아마도 몬스터 리더만)가 실제로 플레이어 캐릭터를 좋아한다는 것을 의미합니다. 이는 몬스터가 자신의 보물을 그냥 넘겨준다는 의미는 아니지만 상호 이익이 되는 방식으로 플레이어 캐릭터와 협력하기로 선택할 수 있음을 나타냅니다. 항상 그렇듯이, 이 굴림의 결과를 해석하는 것은 GM에게 맡겨져 있으며, GM은 굴린 것보다 다른 결과가 더 재미있을 것이라고 생각하는 경우 결과를 변경하도록 선택할 수 있습니다. 우선권 각 전투 라운드에서는 각 캐릭터나 몬스터에 대한 우선권을 위해 1d6이 굴립니다. 이 굴림은 캐릭터의 민첩 보너스에 따라 조정됩니다. 높은 숫자가 먼저 행동합니다. 같은 숫자의 캐릭터/몬스터는 동시에 행동합니다. GM은 자신의 선택에 따라 동일한 몬스터 그룹에 대해 단일 굴림을 만들 수 있습니다. GM이 우선권 번호를 카운트다운함에 따라 각 캐릭터나 몬스터는 해당 번호에 따라 행동할 수 있습니다. 원한다면 전투원은 나중 숫자가 행동할 때까지 기다리도록 선택할 수 있습니다. 플레이어가 다른 캐릭터나 몬스터의 행동을 기다리고 있다고 말하면 해당 캐릭터의 행동은 기다리고 있는 생물과 동일한 우선권 번호에서 발생하며 동일한 번호를 굴린 것처럼 동시에 발생합니다. 도달 범위가 긴 무기(예: 창)를 사용하는 캐릭터는 우선권을 가진 가까운 상대를 공격하도록 선택하여, 캐릭터가 우선권이 낮다고 할지라도 동시에 공격할 수 있습니다. 전투 전투에 참여하는 각 캐릭터나 생명체는 원하는 경우 조우 이동 거리까지 이동할 수 있으며, 범위 내에 상대가 있으면 우선권 번호가 나올 때 공격할 수 있습니다. 공격 후 캐릭터나 생명체는 다음 라운드까지 다시 움직일 수 없습니다. 5피트 이상 떨어진 상대는 자유롭게 이동할 수 있지만, 두 상대 인물이 서로 5피트 이내에 있으면 “교전” 상태가 되며 52페이지의 근접전에서 벗어나기 아래의 규칙을 준수해야 합니다. 달리기 캐릭터는 달리기를 선택할 수 있습니다. 달리는 캐릭터는 일반적으로 공격이 허용되지 않습니다(그러나 아래 돌진 참조). 달리는 캐릭터는 일반적인 조우 이동 속도의 두 배로 이동할 수 있습니다. 캐릭터는 캐릭터의 체력의 2배에 해당하는 라운드를 실행할 수 있으며, 그 후에는 지쳐서 걸을 수만 있습니다(정상적인 만남 비율로). 특정 체질이 없는 몬스터의 경우 몬스터가 24라운드 동안 달리도록 허용합니다. 지친 캐릭터나 생명체는 다시 달리기 전에 최소한 한 턴 동안 휴식을 취해야 합니다. 돌진 어떤 상황에서는 캐릭터나 생명체가 달리기 동작이 끝나면 공격할 수 있습니다. 이를 돌진이라고 하며 몇 가지 특정 제한사항이 적용됩니다. 돌진하는 캐릭터나 생물은 최소 10피트 이상 움직여야 합니다. 움직임은 의도한 목표를 향해 어느 정도 직선이어야 하며, 그리고 목표까지의 경로는 합리적으로 명확해야 합니다. 마지막으로 공격자는 돌진에 적합한 창, 폴암 등의 무기를 사용해야 합니다. 특정 몬스터, 특히 뿔이 달린 몬스터는 돌진 시 자연 공격을 사용할 수 있습니다. 공격자가 상대방을 볼 수 있는 시야가 없으면 해당 상대방을 돌진할 수 없습니다. 돌진 후에 이루어진 공격은 공격 굴림에 +2를 받습니다. 돌진하는 캐릭터나 생명체는 남은 라운드 동안 방어구 등급에 -2 페널티를 받습니다. 공격이 적중하면 두 배의 피해를 줍니다. 돌진에 대비한 무기 설정: 창, 장대 무기 및 특정 기타 관통 무기는 “설정”(지면이나 바닥에 고정)하고 돌진하는 생명체에 대해 사용하면 두 배의 피해를 입힙니다. 이를 위해서는 돌진 대상인 캐릭터나 생물이 동등하거나 더 나은 주도권을 가지고 있어야 합니다. 이는 행동을 취하는 것으로 간주됩니다. 공격자와 방어자 모두 공격자의 주도권 번호에 따라 행동하므로 동시에 행동합니다. 근접전에서 벗어나기 전투원이 적 1명 이상의 근접 공격에 접근할 수 있을 때, 그 전투원은 교전 상태에 있는 것으로 간주됩니다. 이러한 전투원은 다음 두 가지 방법 중 하나로 근접전을 벗어날 수 있습니다: 첫째, 전투원은 교전 중인 모든 적에게서 멀어지고 일반적인 움직임의 절반 이상을 이동하면서 단순히 도망칠 수 있습니다. 교전 중인 모든 상대는 공격에 +2 보너스가 있는 “분리 사격”이 허용됩니다. 해당 상대가 이미 해당 라운드에 대한 모든 공격을 수행했더라도 마찬가지입니다. 라운드당 여러 번의 근접 공격을 하는 상대는 단 한 번만 공격합니다. 예를 들어, 일반적인 “발톱 2개, 물기 1개” 루틴을 사용하는 호랑이는 한 번만 발톱을 뽑거나 한 번만 물 수 있습니다. 분리 사격을 피하기 위해 전투원은 철수를 선택할 수 있습니다. 즉, 최대 절반의 정상적인 움직임으로 뒤로 물러날 수 있습니다. 철수 후에도 캐릭터는 상대가 도달할 수 있는 범위 내에 있으면 같은 라운드 후반 어느 시점에서나 계속 공격할 수 있습니다. 회피와 추격 때로는 모험가 파티가 몬스터 무리를 피하는 것 이상을 원하지 않을 수도 있습니다(때로는 몬스터가 모험가를 피하는 경우도 있습니다). 한 그룹은 놀랐고 다른 그룹은 그렇지 않은 경우, 놀라지 않은 그룹은 자동으로 탈출할 수 있습니다(뭔가 탈출을 방해하지 않는 한). 그렇지 않으면 조우를 회피하려는 사람들은 우선권 번호부터 그렇게 하기 시작합니다. 위의 근접전 벗어나기 규칙은 적에게 접근하는 모든 전투원에게 자연스럽게 적용됩니다. GM은 지도를 따라가며 쉽게 추격전을 벌일 수 있습니다(플레이어가 던전이나 야생 지역을 뛰어다니는 동안에는 지도를 그릴 수 없다는 점에 유의하세요). 캐릭터가 출입구를 통과해야 하거나 급회전해야 할 때마다 GM은 죽음의 광선(민첩 보너스가 추가됨)에 대한 내성 굴림을 요구할 수 있습니다. 내성 굴림에 실패하면 캐릭터는 그 지점에서 떨어진 것이며 해당 라운드에서 더 이상 움직이지 않습니다. 그들은 다음 라운드에서 자신의 우선권 번호에 대해 일어서서 완전한 이동(두번 이동은 아닌)을 할 수 있습니다. 도망치는 캐릭터나 생명체는 한 라운드 동안 추적자의 시야를 벗어날 수 있다면 그들은 추적을 피한 것입니다… 추적자는 그들을 잃은 것입니다. 공격하기 “명중”을 굴리려면 공격자는 1d20을 굴리고 공격 보너스 표에 표시된 대로 공격 보너스(AB)와 힘 보너스(근접 공격을 수행하는 경우) 또는 민첩 보너스(미사일 공격을 수행하는 경우) 그리고 상황에 따라 필요한 기타 조정을 추가합니다. 총합이 상대의 아머 클래스보다 크거나 같으면 공격이 명중되고 데미지를 굴립니다. 주사위 굴림 순수 “1”은 일반적으로 항상 실패입니다. 순수 “20”은 상대가 타격을 받을 수 있는 경우 항상 명중입니다(예를 들어 은이나 마법 무기로만 타격할 수 있는 몬스터는 일반 무기로는 타격할 수 없으므로 일반 무기의 순수 “20”은 그런 몬스터에 명중되지 않을 것입니다). 공격 보너스 테이블 전사 레벨 성직자 또는 도둑 레벨 마법-유저 레벨 몬스터 히트다이스 공격 보너스 NM     1이하 +0 1 1-2 1-3 1 +1 2-3 3-4 4-5 2 +2 4 5-6 6-8 3 +3 5-6 7-8 9-12 4 +4 7 9-11 13-15 5 +5 8-10 12-14 16-18 6 +6 11-12 15-17 19-20 7 +7 13-15 18-20   8-9 +8 16-17     10-11 +9 18-20     12-13 +10       14-15 +11       16-19 +12       20-23 +13       24-27 +14       28-31 +15       32이상 +16 뒤에서 공격 상대 뒤에서 공격을 하면 일반적으로 +2 공격 보너스를 받습니다. 이는 은밀한 공격 능력(9페이지의 도둑에 대해 설명된 대로)과 결합되지 않습니다. 일반인 위 표의 NM 항목은 0레벨 캐릭터라고도 알려진 일반인을 위한 것입니다. 이 캐릭터는 게임에 등장하는 장인, 가게 주인, 주방 메이드, 기타 모험가가 아닌 캐릭터를 나타냅니다. 물론 이러한 캐릭터는 모두 NPC입니다. 다른 곳에서 언급했듯이, 인간이 아닌 캐릭터 종족의 구성원이 자신의 레벨이 0인 구성원과 그러한 캐릭터의 정확한 통계를 가지고 있는지 확인하는 것은 GM의 몫입니다. 평균 0레벨 인간은 1d4의 체력을 가지며 일반적으로 맨손을 제외한 어떤 무기에도 능숙하지 않습니다. 미숙한 부대(아직 전투에 참여하지 않은 부대)는 레벨이 0이지만 체력이 1d6이고 전투기에 허용되는 모든 무기를 사용할 수 있습니다. 해당 캐릭터의 능력 점수나 기타 통계를 자세히 설명하는 데 시간을 낭비하지 않는 것이 좋습니다. 이는 “평균”과 마찬가지로 정상이므로 극단적인 통계를 가진 사람은 거의 없습니다. 대장장이는 힘 점수 13 이상, 석학은 지능 16 이상으로 인정받을 수 있지만 일반적으로 이러한 사항은 대부분의 캐릭터에 대해 자세히 설명할 필요가 없습니다. 몬스터 공격 보너스 공격 보너스 표에서 몬스터의 적중 주사위를 찾을 때 모든 “플러스” 또는 “마이너스” 값을 무시하십시오. 따라서 3+2 적중 주사위를 가진 몬스터나 3-1 적중 주사위를 가진 몬스터는 여전히 3개의 히트다이스로 처리됩니다. 예외는 1-1 히트 다이스 이하의 몬스터이며, 이는 1 히트 주사위 미만으로 간주되고 +0의 공격 보너스를 갖습니다. 근접 전투 근접 공격은 캐릭터가 가까이 다가가서(자신의 무기가 닿는 범위 내로 접근) 적을 공격할 때 발생합니다. 근접 무기나 공격은 일반적으로 공격자와 교전 중인 적에게만 사용할 수 있습니다(위 설명 참조). 미사일 발사 미사일 무기는 멀리 있는 적을 공격하는 데 사용될 수 있습니다. 캐릭터에 대한 이전 섹션의 미사일 무기 범위 표에 표시된 것처럼 공격자와 대상의 거리는 공격 굴림에 영향을 미칩니다. 일반적으로 단거리 내에 있는 상대는 주사위에서 +1로 공격을 받고, 단거리를 벗어나지만 중간 범위 내에 있는 상대는 +0으로 공격받고, 중간 범위를 넘어 장거리 내에 있는 상대는 -2로 공격받습니다. 장거리 밖의 적들은 효과적으로 공격할 수 없습니다. 캐릭터가 5피트 이내에 있는 적(즉, 슈터와 교전 중인 적)을 상대로 미사일 무기를 사용하려고 시도하면 공격 굴림에 -5의 페널티가 적용됩니다. 이는 사수가 적의 공격을 피하기 위해 주변을 피하고 있기 때문입니다. 유일한 예외는 공격자가 대상 생명체 뒤에 있고 탐지되지 않은 경우 또는 해당 생명체가 사수를 공격할 수 없도록 주의가 산만해진 경우입니다. 이 경우 일반적인 +1 보너스를 적용합니다(뒤에서 공격하는 경우 총 보너스 +3). 엄폐와 은폐 특정 상황에서는 미사일(또는 근접) 공격의 의도된 대상이 일종의 엄폐 또는 은폐를 가질 수 있습니다. 엄폐물은 두꺼운 나무 줄기나 돌담으로 제공되는 것과 같은 “단단한” 보호, 즉 미사일 무기를 멈추거나 느리게 하는 모든 것으로 정의됩니다. 은폐는 안개나 밝은 나뭇잎과 같은 “부드러운” 엄폐로, 표적을 보기 어렵게 만들지만 미사일 자체에는 영향을 미치지 않습니다. 엄폐 또는 은폐로 인해 의도한 목표를 공격하는 것이 더 어려워지므로 목표가 공격으로부터 얼마나 보호되는지에 따라 공격자의 주사위 굴림에 페널티가 적용됩니다. 은폐의 경우 공격 페널티는 -1(25% 가려짐)에서 -4(90% 가려짐) 사이여야 합니다. 하드커버의 경우 이러한 페널티는 두 배로 늘어납니다. 미사일 무기 발사 속도 일반적으로 미사일 무기는 근접 무기와 마찬가지로 라운드당 단일 공격이 허용됩니다. 그러나 석궁은 예외입니다. 발사 사이에 석궁을 재장전하는 데 시간이 많이 걸리기 때문입니다. 가벼운 석궁은 두 라운드에 한 번씩 발사할 수 있으며, 사용자는 “재장전” 라운드 동안 다른 작업(이동 포함)을 수행할 수 없습니다. 무거운 석궁은 세 라운드당 한 번만 발사할 수 있으며, 다시 발사하려면 사용자가 무기를 장전하는 것 외에는 아무것도 하지 않고 두 라운드를 소비해야 합니다. 물론, 그러한 무기의 사용자는 무기를 떨어뜨리거나 재장전하는 대신 다른 무기로 전환할 수도 있습니다. 또한 (특히 위치를 방어할 때) 하나 이상의 석궁을 미리 장전한 다음 모든 석궁이 발사될 때까지 매 라운드마다 무기를 바꾸는 것이 가능합니다. 물론 던전 환경에서는 이런 전략이 나올 가능성이 낮습니다. 수류탄형 미사일 수류탄 같은 미사일(기름병 등)을 던질 때 성공적인 명중 굴림은 직격탄을 의미합니다. 그렇지 않으면 GM은 1d10을 굴리고 아래 다이어그램을 참조하여 미사일이 어디에 충돌했는지 결정합니다. 각 숫자를 10 정사각형 영역을 나타내는 것으로 간주합니다.   : (후방) : \   : 0 :   : 7 : : 8 : : 9 : : 5 : : 대상 : : 6 : : 2 : : 3 : : 4 :   : 1 : \   : (정면) :   빗나간 미사일 수류탄형 미사일을 제외하고, 의도한 목표를 빗나가는 미사일 무기는 일반적으로 분실된 것으로 간주됩니다. 그러나 무기가 사수의 아군이 참여하는 근접전에서 발사되고 공격이 빗나간 경우 아군 생명체 중 하나에 맞을 수 있습니다. GM은 어떤 아군이 공격을 받을지 결정하고, 공격이 이루어지거나 가능한 모든 목표가 소진될 때까지 각 동맹에 대해 공격을 굴립니다. 이러한 공격 굴림은 마치 연합 생명체를 공격하려는 것처럼 사수의 일반 공격 보너스로 이루어집니다. 그러나 이러한 판정은 플레이어가 아니라 GM이 해야 합니다. 이 규칙은 적절한 경우 몬스터의 공격에 적용됩니다. 그러나 여전히 GM이 판정합니다. 이 규칙은 의도적으로 모호합니다. GM은 전투 상황에 따라 적용 시기와 방법을 결정해야 합니다. 이 방법으로 3명 이하의 아군을 “시도”하는 것이 권장되지만, GM은 적합하다고 판단하여 예외를 만들 수 있습니다. 피해 공격이 명중하면 공격자는 무기에 주어진 피해를 굴립니다. 근접 공격은 단검이나 창과 같은 투척 미사일 무기와 마찬가지로 피해 주사위에 힘 보너스나 페널티를 적용합니다. 일반적으로 활이나 석궁을 이용한 공격은 힘 보너스를 얻지 못하지만, 슬링 총알이나 돌은 얻습니다. 또한 마법 무기는 피해량에 보너스를 추가합니다(그리고 저주받은 무기는 페널티를 적용합니다). 피해에 대한 페널티와 관계없이 성공적인 타격은 최소한 1점의 피해를 입힙니다. 다른 곳에서 설명했듯이, 체력이 0이 된 생명체나 캐릭터는 죽은 것입니다. 피해 억제 치명적이지 않은 손상을 위해 “칼날의 평평한 부분”을 사용한 공격은 -4 공격 페널티를 받고 절반의 피해를 입힙니다. 대부분의 무기는 이런 방식으로 사용할 수 있습니다; 모든 면에 관통 또는 베기 기능이 있는 것만은 불가능합니다. 최소한 어느 정도의 피해 억제를 입은 캐릭터의 HP가 0으로 감소하고 캐릭터가 입은 일반(살상) 피해의 총량이 총 HP 이하일 경우, 캐릭터는 죽기 보다는 의식을 잃게 됩니다. (더 이상의 피해 억제는 살인 피해로 간주되어 누군가 구타당해 죽을 가능성이 있습니다.) 이런 식으로 쓰러졌지만 이후에 죽지 않은 캐릭터는 1d4 턴에 1 체력으로 깨어나거나 2d10 라운드 후에 다른 사람에 의해 (1 체력로) 깨어날 수 있습니다. 난투 때로는 캐릭터가 무기 없이 주먹이나 발로 공격하는 경우도 있습니다. 이것을 난투라고 합니다. 일반 캐릭터는 펀치로 1d3점의 피해 억제를 입히고, 발로 차면 1d4점의 피해를 입힙니다. 발차기는 -2 공격 페널티를 받고 굴립니다. 갑옷이나 가죽 갑옷을 입지 않은 캐릭터는 금속 갑옷을 입은 캐릭터를 성공적으로 펀치하거나 찰 수 없으며, 실제로 이를 시도하면 방어자가 아닌 공격자에게 피해가 적용됩니다. GM은 이 방법으로 어떤 몬스터를 성공적으로 공격할 수 있는지 결정해야 합니다. 모든 캐릭터 클래스는 난투에 참여할 수 있습니다. 이 경우에는 “무기” 제한이 없습니다. 치유와 휴식 정상적인 수면이 가능하다면 캐릭터는 매일 1점의 피해를 회복합니다. 완전한 침대를 선택한 캐릭터는 매일 저녁 추가 체력을 회복합니다. 일반 캐릭터는 24시간 중 6시간의 수면이 필요합니다. 이 시간에서 캐릭터의 건강 보너스를 뺍니다. 따라서 18 건강을 가진 캐릭터는 하룻밤에 3시간만 자면 됩니다(그리고 3 건강을 가진 캐릭터는 9시간이 필요합니다). 이 수치는 최소값입니다. 선택이 주어지면 대부분의 캐릭터는 2시간 이상 더 자는 것을 선호합니다. 필요한 수면량보다 적은 수면을 취한 캐릭터는 모든 공격 굴림과 내성 굴림에 -1 페널티를 받습니다(또한 치유 명중도 받지 못합니다). 충분한 수면을 취하지 못한 밤이 추가될 때마다 페널티는 1점씩 더 나빠집니다. 캐릭터가 적절한 수면을 취하지 못한 기간이 얼마나 되었는지에 관계없이, 정상적인 수면 시간으로 인해 이러한 페널티가 제거됩니다. 건강 포인트 손실 일시적으로(질병 등으로 인해) 건강 포인트를 잃은 캐릭터는 정상적인 휴식을 통해 건강 포인트를 회복할 수 있습니다. 회복 속도는 하루 1포인트이며, 매일 아침 캐릭터가 평범한 밤잠에서 깨어날 때 부여됩니다. 건강 포인트가 2개 이상 손실된 경우 캐릭터는 최종 포인트를 되찾기 위해 죽음의 광선(조정 없이)에 대한 내성 굴림을 해야 합니다. 실패하면 해당 지점이 영구적으로 손실됩니다. 건강 상실로 인해 보너스나 페널티가 낮아지는 경우 캐릭터의 최대 체력은 적절하게 감소되어야 합니다. 예를 들어, 16에서 15로 감소한 캐릭터의 건강은 +2에서 +1로 바뀌므로 주사위를 굴릴 때마다 체력이 1씩 잃습니다. 최대 체력이 감소하여 해당 수치가 캐릭터의 현재 체력보다 낮아지면 현재 체력을 즉시 새로운 최대 체력 수치로 줄입니다. 건강을 회복할 때 캐릭터의 건강 보너스를 증가시키는 증가는 감소로 인해 손실된 체력을 회복하며 최대 체력 수치에만 추가됩니다. 현재 체력은 이런 방식으로 향상되지 않으며 오히려 일반적인 치유를 통해 회복되어야 합니다. 낙하 피해 캐릭터는 떨어지는 10피트당 1d6점의 피해를 입으며 최대 20d6까지 입습니다. 거리가 분수일 경우 가장 가까운 정수로 반올림되므로 1~4피트의 추락은 피해를 주지 않고, 5~14피트의 추락은 1d6 피해 발생시킵니다. 실청 및 실명 귀가 먹은 생명체는 보거나 느낄 수 있는 것에 대해서만 반응할 수 있고, 1d6에서 1-3에 놀라며, 우선권 굴림에 -1 페널티를 받습니다. 눈이 먼 생명체는 1d6의 1-4에 놀라고, 공격 굴림에 -4 페널티를 받고, 아머 클래스에 -4 페널티를 받으며, 우선권 굴림에 -2 페널티를 받습니다. 이러한 효과는 특이한 감각 능력을 가진 몬스터를 다룰 때 수정됩니다. 예를 들어, 박쥐는 마치 눈이 먼 것처럼 청각 장애의 영향을 받을 수 있습니다. 이러한 페널티는 최근에 장애가 발생한 캐릭터나 생명체에 적용됩니다. 일반적으로 시각 장애인이나 청각 장애인은 GM의 선택에 따라 페널티가 줄어들 수 있습니다. 보이지 않는 상대를 공격하는 것에 대한 페널티는 실명의 공격 페널티와 동일합니다. 즉, 공격 굴림에 -4가 적용됩니다. 이것을 두 번 적용하지 마십시오… 눈이 먼 캐릭터가 보이지 않는 상대를 공격하는 것은 보이는 상대를 공격하는 것보다 나쁘지 않습니다. 내성 굴림 내성 굴림은 주문이나 독과 같은 특수 공격에 저항하거나 회피하는 캐릭터나 생명체의 능력을 나타냅니다. 내성 굴림은 캐릭터의 클래스와 레벨에 따라 목표 숫자에 대해 d20을 굴려 이루어집니다. 몬스터의 경우, 몬스터의 내성 굴림 수치를 결정하기 위해 비슷한 클래스와 레벨이 제공됩니다. 공격 굴림과 마찬가지로 순수 굴림 20은 항상 성공이고 1은 항상 실패입니다. 내성 굴림의 다섯 가지 범주는 다음과 같습니다: 죽음의 광선 또는 독, 마법봉, 마비 또는 석화, 용의 숨결, 주문. 주문과 몬스터 특수 공격은 적용되는 범주를 나타내지만(내성 굴림이 허용되는 경우) 일부 특이한 상황에서는 게임 마스터가 범주를 선택해야 합니다. 이러한 선택하는 한 가지 방법은 범주를 은유적으로 해석하는 것입니다. 예를 들어, GM은 불운한 모험가에게 불타는 기름을 붓는 함정이 있는 모험을 작성할 수 있습니다. 기름을 피하는 것은 드래곤 브레스를 피하는 것과 비슷하다고 생각할 수 있습니다. 아니면 돌 우상이 다가가면 그 빛나는 눈에서 에너지 광선을 발사할 수도 있습니다. 이 공격은 마술봉이나 특히 강력한 경우 주문과 유사한 것으로 간주될 수 있습니다. 죽음의 광선에 대한 내성 굴림은 던전 환경에서 직면하는 많은 “보통” 위험에 대한 “모든 것을 포괄하는” 내성굴림으로 자주 사용됩니다. 일반적으로 내성 굴림은 능력치 보너스나 페널티 수치에 따라 조정되지 않습니다. 몇 가지 예외가 있습니다: 독 내성 투척은 캐릭터의 건강 수정치에 의해 조정됩니다. 환상(예: 환영의 힘)에 대한 내성 굴림은 캐릭터의 지능 수정치에 의해 조정됩니다. 매력 주문(및 기타 형태의 마인드 컨트롤)에 대한 내성 굴림은 캐릭터의 지혜 수정치에 의해 조정됩니다. GM은 적절하다고 생각하는 대로 다른 내성 굴림 조정을 결정할 수 있습니다. 아이템 내성 굴림 범위 효과(예: 파이어볼 또는 라이트닝 볼트 주문)는 캐릭터가 들고 있는 아이템에 손상을 줄 수 있을 뿐만 아니라 캐릭터에게 부상을 입힐 수도 있습니다. 간단하게, 아이템을 들고 있는 캐릭터나 생명체가 스스로 내성굴림을 하면 아이템은 영향을 받지 않는다고 가정합니다. 그러나 매우 깨지기 쉬운 품목(종이 대 불, 유리 대 물리적 충격 등)은 소지자가 보관하더라도 여전히 손상될 수 있는 것으로 간주될 수 있습니다. 하나 이상의 품목이 손상될 수 있는 경우 소지자의 내성 굴림을 사용하여 품목이 손상되었는지 여부를 확인합니다. 예를 들어, 펼쳐진 주문책를 들고 있는 캐릭터가 파이어볼 주문에 맞은 경우, 주문에 대한 캐릭터의 내성굴림한 그 다음, 주문책에 대해 동일한 확률로 다시 내성굴림해야 합니다. GM은 원하는 대로 이 규칙을 자유롭게 수정할 수 있습니다. 예를 들어, 깨지기 쉬운 품목으로 가득 찬 배낭에는 모든 품목을 힘들게 굴리는 대신 한 번의 내성 굴림이 주어질 수 있습니다. 클래스별 내성 굴림 성직자 레벨 죽음의 광선, 마법봉 마비, 용의 숨결 주문 \   독   석화     1 11 12 14 16 15 2-3 10 11 13 15 14 4-5 9 10 13 15 14 6-7 9 10 12 14 13 8-9 8 9 12 14 13 10-11 8 9 11 13 12 12-13 7 8 11 13 12 14-15 7 8 10 12 11 16-17 6 7 10 12 11 18-19 6 7 9 11 10 20 5 6 9 11 10 전사 레벨 죽음의 광선, 마법봉 마비, 용의 숨결 주문 \   독   석화     NM 13 14 15 16 18 1 12 13 14 15 17 2-3 11 12 14 15 16 4-5 11 11 13 14 15 6-7 10 11 12 14 15 8-9 9 10 12 13 14 10-11 9 9 11 12 13 12-13 8 9 10 12 13 14-15 7 8 10 11 12 16-17 7 7 9 10 11 18-19 6 7 8 10 11 20 5 6 8 9 10 마법-유저 레벨 죽음의 광선, 마법봉 마비, 용의 숨결 주문 \   독   석화     1 13 14 13 16 15 2-3 13 14 13 15 14 4-5 12 13 12 15 13 6-7 12 12 11 14 13 8-9 11 11 10 14 12 10-11 11 10 9 13 11 12-13 10 10 9 13 11 14-15 10 9 8 12 10 16-17 9 8 7 12 9 18-19 9 7 6 11 9 20 8 6 5 11 8 도둑 레벨 죽음의 광선, 마법봉 마비, 용의 숨결 주문 \   독   석화     1 13 14 13 16 15 2-3 12 14 12 15 14 4-5 11 13 12 14 13 6-7 11 13 11 13 13 8-9 10 12 11 12 12 10-11 9 12 10 11 11 12-13 9 10 10 10 11 14-15 8 10 9 9 10 16-17 7 9 9 8 9 18-19 7 9 8 7 9 20 6 8 8 6 8]]></summary></entry><entry><title type="html">Basic Fantasy - 캐릭터</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/17/20-basic-fantasy-characters.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basic Fantasy - 캐릭터" /><published>2023-09-17T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-17T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/17/20-basic-fantasy-characters</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/17/20-basic-fantasy-characters.html"><![CDATA[<h1 id="캐릭터-능력">캐릭터 능력</h1>

<p>각 캐릭터는 다음 각 능력에서 3~18점 사이의 점수를 갖습니다. 아래 표에 표시된 것처럼 보너스 또는 페널티는 각 점수와 연관되어 있습니다. 각 클래스에는 주요 필수 능력 점수가 있으며, 캐릭터가 해당 클래스의 구성원이 되려면 최소 9 이상이어야 합니다.</p>

<ul>
  <li>능력치 보너스/페널티 테이블</li>
</ul>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">Ability Score</th>
      <th style="text-align: center">Bonus/Penalty</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">-3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4-5</td>
      <td style="text-align: center">-2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6-8</td>
      <td style="text-align: center">-1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">9-12</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">13-15</td>
      <td style="text-align: center">+1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16-17</td>
      <td style="text-align: center">+2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18</td>
      <td style="text-align: center">+3</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="근력str">근력(STR)</h2>

<p>이름에서 알 수 있듯이 이 능력은 캐릭터의 순수한 물리적 힘을 측정합니다. 힘은 전사의 주요 요구 사항입니다. 근접 전투에서 모든 공격 및 피해 굴림에 힘에 대한 능력 보너스 또는 페널티를 적용합니다. 여기서의 페널티는 어떤 경우에도 성공적인 공격으로 인한 피해를 1포인트 미만으로 줄이지 않는다는 점에 유의하십시오(자세한 내용은 전투 섹션의 53페이지 공격 방법 및 55페이지 피해 참조).</p>

<h2 id="지능int">지능(INT)</h2>

<p>지식을 학습하고 적용하는 능력입니다. 지능은 마법-유저에게 가장 중요한 필수 요소입니다. 지능 능력 보너스는 캐릭터가 읽고 쓰는 법을 배울 수 있는 언어 수에 추가됩니다. 캐릭터가 지능 페널티를 받으면 한두 단어 이상을 읽을 수 없으며 모국어만 알 수 있습니다.</p>

<h2 id="지혜wis">지혜(WIS)</h2>

<p>직관, 의지력, 상식의 조합입니다. 지혜는 성직자의 가장 중요한 필수 조건입니다. 지혜 보너스나 페널티는 일부 내성 굴림 대 마법 공격, 특히 대상의 의지에 영향을 미치는 공격에 적용될 수 있습니다.</p>

<h2 id="민첩성dex">민첩성(DEX)</h2>

<p>이 능력은 캐릭터의 민첩성과 균형감, 도구 사용 능력을 측정합니다. 민첩성은 도둑의 주요 요구 사항입니다. 민첩 보너스 또는 페널티는 미사일(원거리) 무기를 사용한 모든 공격 굴림, 캐릭터의 방어구 등급 값 및 캐릭터의 우선권 주사위 굴림에 적용됩니다.</p>

<h2 id="건강con">건강(CON)</h2>

<p>일반적인 건강과 활력의 조합. 캐릭터가 굴린 각 명중 주사위에 건강 보너스나 페널티를 적용합니다. 여기서의 페널티는 적중 주사위 굴림을 1점 미만으로 줄이지 않는다는 점에 유의하십시오.</p>

<h2 id="매력cha">매력(CHA)</h2>

<p>사람들에게 영향을 미치거나 심지어 이끄는 능력입니다. 카리스마가 높은 사람들은 많은 사랑을 받거나 적어도 높은 존경을 받습니다. 반응 굴림에 카리스마 보너스나 페널티를 적용합니다. 또한 캐릭터가 고용할 수 있는 하인의 수와 해당 하인의 충성도는 카리스마의 영향을 받습니다.</p>

<h1 id="히트-포인트hit-point-hp-및-히트-다이스hit-dice-hd">히트 포인트(Hit Point, HP) 및 히트 다이스(Hit Dice, HD)</h1>

<p>캐릭터가 부상을 입으면 현재 총 체력에서 체력을 잃습니다. 이는 굴린 숫자를 변경하지 않고 오히려 현재 합계를 줄입니다. 치유는 굴린 수치를 초과하지 않는 범위 내에서 체력을 회복합니다.</p>

<p>체력 총합이 0에 도달하면 캐릭터가 죽을 수도 있습니다. 이것이 캐릭터의 끝이 아닐 수도 있습니다. 캐릭터 시트를 찢지 마세요.</p>

<p>첫 번째 레벨 캐릭터는 주어진 유형의 단일 히트 주사위와 최소 1 체력의 건강 보너스 또는 페널티로 플레이를 시작합니다. 캐릭터가 레벨을 얻을 때마다 플레이어는 또 다른 히트 다이스를 굴리고 캐릭터의 건강 보너스나 페널티를 추가해야 하며 결과는 다시 최소 1점이 됩니다. 이 수치를 캐릭터의 최대 체력 수치에 더하세요. 9레벨 이후 캐릭터는 클래스의 레벨업 테이블에 표시된 대로 각 레벨마다 고정된 수의 체력을 받으며 더 이상 건강 보너스나 페널티를 추가하지 않습니다.</p>

<h1 id="캐릭터-클래스">캐릭터 클래스</h1>

<h2 id="성직자">성직자</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">경험치</th>
      <th style="text-align: center">히트다이스</th>
      <th style="text-align: center">마법수 |||||</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
    </tr>
    <tr>
      <th style="text-align: center">^^</th>
      <th style="text-align: center">^^</th>
      <th style="text-align: center">^^</th>
      <th style="text-align: center">1</th>
      <th style="text-align: center">2</th>
      <th style="text-align: center">3</th>
      <th style="text-align: center">4</th>
      <th style="text-align: center">5</th>
      <th style="text-align: center">6</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1,500</td>
      <td style="text-align: center">2d6</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3,000</td>
      <td style="text-align: center">3d6</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">6,000</td>
      <td style="text-align: center">4d6</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">12,000</td>
      <td style="text-align: center">5d6</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">24,000</td>
      <td style="text-align: center">6d6</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">48,000</td>
      <td style="text-align: center">7d6</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">90,000</td>
      <td style="text-align: center">8d6</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">180,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">270,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+1</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">360,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+2</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">450,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+3</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">540,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">630,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">720,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+6</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">810,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+7</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">17</td>
      <td style="text-align: center">900,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+8</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18</td>
      <td style="text-align: center">990,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+9</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">19</td>
      <td style="text-align: center">1,080,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+10</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">1,170,000</td>
      <td style="text-align: center">9d6+11</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>성직자는 신, 판테온 또는 기타 신앙 체계를 섬기는 데 헌신한 사람들입니다. 대부분의 성직자들은 성전에서 설교하고 봉사하는 것과 같은 평범한 형태의 봉사에 시간을 보냅니다. 그러나 성전을 떠나 더 직접적인 방법으로 신을 섬기고, 언데드 괴물을 처치하고, 악과 혼돈에 맞서 싸우는 것을 돕도록 부름받은 자들이 있습니다. 플레이어 캐릭터 성직자는 후자 그룹에 속한다고 가정됩니다.</p>

<p>성직자는 도둑과 마찬가지로 싸우지만 전사만큼은 아닙니다. 그들은 도둑이 능숙하게 피할 육체 노동에 익숙하기 때문에 적어도 낮은 수준에서는 도둑보다 더 강인합니다. 성직자는 2레벨부터 신성의 주문을 시전할 수 있으며, 신앙만으로 언데드를 턴(Turn the Undead), 즉 언데드 몬스터를 몰아내는 능력을 갖고 있습니다(자세한 내용은 <strong>조우</strong> 섹션 57페이지 참조).</p>

<p>성직자의 주요 요구 사항은 지혜입니다. 성직자가 되려면 캐릭터의 지혜 점수가 9 이상이어야 합니다. 갑옷은 무엇이든 착용할 수 있지만 둔기(구체적으로 워해머, 메이스, 망치, 곤봉, 육척봉, 슬링 등)만 사용할 수 있습니다.</p>

<h2 id="전사">전사</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">경험치</th>
      <th style="text-align: center">히트다이스</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2,000</td>
      <td style="text-align: center">2d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">4,000</td>
      <td style="text-align: center">3d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">8,000</td>
      <td style="text-align: center">4d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">16,000</td>
      <td style="text-align: center">5d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">32,000</td>
      <td style="text-align: center">6d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">64,000</td>
      <td style="text-align: center">7d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">120,000</td>
      <td style="text-align: center">8d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">240,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">360,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">480,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">600,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">720,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">840,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">960,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">1,080,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">17</td>
      <td style="text-align: center">1,200,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+16</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18</td>
      <td style="text-align: center">1,320,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+18</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">19</td>
      <td style="text-align: center">1,440,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+20</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">1,560,000</td>
      <td style="text-align: center">9d8+22</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>전사에는 군인, 경비병, 야만인 전사 및 싸움이 삶의 방식인 모든 사람이 포함됩니다. 그들은 전투 훈련을 받고 일반적으로 무기를 손에 들고 정면으로 문제에 접근합니다.</p>

<p>당연히 전사는 모든 클래스 중에서 전투에 가장 뛰어납니다. 그들은 또한 가장 강인하며 다른 어떤 클래스보다 더 많은 처벌을 견딜 수 있습니다. 전사는 마법에 능숙하지 않지만 그럼에도 불구하고 마법 무기와 갑옷을 포함하여 많은 마법 아이템을 사용할 수 있습니다.</p>

<p>전사의 주요 요구 사항은 힘입니다. 전사가 되려면 캐릭터의 힘 점수가 9 이상이어야 합니다. 이 클래스의 구성원은 모든 갑옷을 착용하고 모든 무기를 사용할 수 있습니다.</p>

<h2 id="마법-유저">마법-유저</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">경험치</th>
      <th style="text-align: center">히트다이스</th>
      <th style="text-align: center">마법수 |||||</th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
      <th style="text-align: center"> </th>
    </tr>
    <tr>
      <th style="text-align: center">^^</th>
      <th style="text-align: center">^^</th>
      <th style="text-align: center">^^</th>
      <th style="text-align: center">1</th>
      <th style="text-align: center">2</th>
      <th style="text-align: center">3</th>
      <th style="text-align: center">4</th>
      <th style="text-align: center">5</th>
      <th style="text-align: center">6</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
      <td style="text-align: center">1d4</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2,500</td>
      <td style="text-align: center">2d4</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">5,000</td>
      <td style="text-align: center">3d4</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">10,000</td>
      <td style="text-align: center">4d4</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">20,000</td>
      <td style="text-align: center">5d4</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">40,000</td>
      <td style="text-align: center">6d4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">80,000</td>
      <td style="text-align: center">7d4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">150,000</td>
      <td style="text-align: center">8d4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">300,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">450,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+1</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">-</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">600,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+2</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">750,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+3</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">900,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">1,050,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">1,200,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">1,350,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+7</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">17</td>
      <td style="text-align: center">1,500,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+8</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18</td>
      <td style="text-align: center">1,650,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+9</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">19</td>
      <td style="text-align: center">1,800,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+10</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">1,950,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+11</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>마법-유저는 신비한 지식을 찾고 사용하는 사람들입니다. 그들은 성직자처럼 더 큰 힘에 대한 믿음으로 마법을 행하는 것이 아니라 오히려 통찰력과 이해를 통해 마법을 행합니다.</p>

<p>마법-유저는 전투에서 모든 클래스 중 최악입니다. 방대한 마법서를 연구하는 데 몇 시간을 소비한다고 해서 캐릭터가 강해지거나 무기에 능숙해지는 것은 아닙니다. 그들은 가장 덜 강인하며, 낮은 레벨의 도둑과 동일하지만 빠르게 뒤쳐집니다.</p>

<p>마법-유저의 주요 요구 사항은 지능입니다. 마법-유저가 되려면 캐릭터의 지능 점수가 9 이상이어야 합니다. 그들이 능숙하게 사용할 수 있는 유일한 무기는 단검과 지팡이(또는 곤봉)입니다. 마법-유저는 어떤 종류의 갑옷도 착용할 수 없으며, 주문 시전을 방해하는 방패도 사용할 수 없습니다.</p>

<p>1레벨 마법-유저는 마법 읽기와 1레벨의 다른 주문 하나를 알고 플레이를 시작합니다. 이 주문은 주인이 제공한 주문서에 기록되어 있습니다. GM은 주문을 굴릴 수도 있고, 적절하다고 생각되는 대로 할당할 수도 있고, 플레이어가 자신의 선택에 따라 선택하도록 허용할 수도 있습니다. 자세한 내용은 주문 섹션을 참조하세요.</p>

<h2 id="도둑">도둑</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">레벨</th>
      <th style="text-align: center">경험치</th>
      <th style="text-align: center">히트다이스</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
      <td style="text-align: center">1d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center">1,250</td>
      <td style="text-align: center">2d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">2,500</td>
      <td style="text-align: center">3d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">5,000</td>
      <td style="text-align: center">4d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">10,000</td>
      <td style="text-align: center">5d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">20,000</td>
      <td style="text-align: center">6d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">40,000</td>
      <td style="text-align: center">7d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">8</td>
      <td style="text-align: center">75,000</td>
      <td style="text-align: center">8d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">9</td>
      <td style="text-align: center">150,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">225,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">11</td>
      <td style="text-align: center">300,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">12</td>
      <td style="text-align: center">375,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">13</td>
      <td style="text-align: center">450,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center">525,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">600,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+12</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">675,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+14</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">17</td>
      <td style="text-align: center">750,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+16</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">18</td>
      <td style="text-align: center">825,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+18</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">19</td>
      <td style="text-align: center">900,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+20</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">975,000</td>
      <td style="text-align: center">9d4+22</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>도둑은 자신이 원하거나 필요로 하는 것을 몰래 가져가서 덫을 풀고 자물쇠를 따고, 피해자가 전혀 모르는 사이에 주머니나 벨트 주머니 등에서 돈을 “빌리는” 사람들을 말합니다.</p>

<p>도둑은 마법-유저보다 더 잘 싸우지만 전사 만큼은 아닙니다. 정직한 작업을 피함으로써 도둑은 다른 클래스보다 덜 강합니다. 하지만 더 높은 레벨에서는 마법-유저보다 앞서갑니다.</p>

<p>도둑의 주요 요구 사항은 손재주입니다. 도둑이 되려면 캐릭터의 민첩 점수가 9 이상이어야 합니다. 그들은 어떤 무기라도 사용할 수 있지만 은밀한 활동을 방해하는 금속 갑옷을 입을 수 없으며 어떤 종류의 방패도 사용할 수 없습니다. 그러나 가죽 갑옷은 허용됩니다.</p>

<p>도둑은 아래에 설명된 여러 가지 특별한 능력을 가지고 있습니다. GM이 결정한 대로 이러한 능력을 사용하려면 일반적으로 한 턴(10분)을 소비해야 합니다. GM은 적절한 불확실성 상태를 유지하는 데 도움이 되도록 플레이어를 대신하여 이러한 판정을 수행하도록 선택할 수 있습니다. 또한 GM은 적절하다고 생각하는 대로 상황에 따른 조정(퍼센티지 플러스 또는 마이너스)을 적용할 수 있습니다. 예를 들어, 마른 벽보다 점액이 묻어 있는 매끄러운 벽을 오르는 것이 확실히 더 어렵기 때문에 GM은 끈적끈적한 벽에 20%의 페널티를 적용할 수 있습니다.</p>

<h1 id="무기-및-장비-비용">무기 및 장비 비용</h1>

<h2 id="돈">돈</h2>

<p>금전적 가치는 일반적으로 금 조각으로 표시됩니다. 금화 외에도 백금, 은, 합금, 호박금로 만든 동전도 있습니다. 그 가치는 다음과 같습니다:</p>

<p>1 백금화(pp) = 5 금화(gp)
1 금화(gp) = 10 은화(sp)
1 호박금화(ep) = 5 은화(sp)
1 은화(sp) = 10 동화(cp)</p>

<p>게임을 위해 금화 1개의 무게가 20분의 1파운드이고, 동전 10개가 입방 인치의 저장 공간에 “맞는다”고 가정합니다(이것은 문자 그대로 정확하지는 않지만 상자나 상자에 적용할 때는 충분히 잘 작동합니다).</p>

<p>첫 레벨 캐릭터는 일반적으로 3d6 x 10gp로 게임을 시작하지만 GM은 다른 양을 선택할 수도 있습니다.</p>

<h2 id="무기">무기</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">무기</th>
      <th style="text-align: center">가격</th>
      <th style="text-align: center">크기</th>
      <th style="text-align: center">무게</th>
      <th style="text-align: center">피해량</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">**도끼** ||||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">손도끼</td>
      <td style="text-align: center">4gp</td>
      <td style="text-align: center">S</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">배틀엑스</td>
      <td style="text-align: center">7gp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">그레이트엑스</td>
      <td style="text-align: center">14gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">1d10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">**활** ||||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">숏보우</td>
      <td style="text-align: center">25gp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">2</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">숏보우 화살</td>
      <td style="text-align: center">1sp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">숏보우 은화살</td>
      <td style="text-align: center">2gp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">롱보우</td>
      <td style="text-align: center">60gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">롱보우 화살</td>
      <td style="text-align: center">2sp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">롱보우 은화살</td>
      <td style="text-align: center">4gp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 석궁</td>
      <td style="text-align: center">30gp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">7</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 석궁 쿼렐</td>
      <td style="text-align: center">2sp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 석궁 실버쿼렐</td>
      <td style="text-align: center">5gp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 석궁</td>
      <td style="text-align: center">50gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">14</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 석궁 쿼렐</td>
      <td style="text-align: center">4sp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 석궁 실버쿼렐</td>
      <td style="text-align: center">10gp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">**단검** ||||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">단검</td>
      <td style="text-align: center">2gp</td>
      <td style="text-align: center">S</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">1d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">은단검</td>
      <td style="text-align: center">25gp</td>
      <td style="text-align: center">S</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">1d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">**장검** ||||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">숏소드</td>
      <td style="text-align: center">6gp</td>
      <td style="text-align: center">S</td>
      <td style="text-align: center">3</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">롱소드/시미터</td>
      <td style="text-align: center">10gp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">투핸드소드</td>
      <td style="text-align: center">28gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">1d10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">**해머와 메이스** ||||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">워해머</td>
      <td style="text-align: center">4gp</td>
      <td style="text-align: center">S</td>
      <td style="text-align: center">6</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">메이스</td>
      <td style="text-align: center">6gp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">마울(양손망치)</td>
      <td style="text-align: center">10gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">16</td>
      <td style="text-align: center">1d10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">**다른 무기** ||||</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">곤봉</td>
      <td style="text-align: center">2sp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">1</td>
      <td style="text-align: center">1d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">쿼터스태프</td>
      <td style="text-align: center">2gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">4</td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">폴암</td>
      <td style="text-align: center">9gp</td>
      <td style="text-align: center">L</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">1d10</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">새총</td>
      <td style="text-align: center">1gp</td>
      <td style="text-align: center">S</td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">새총 총알</td>
      <td style="text-align: center">1sp</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d4</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">돌멩이</td>
      <td style="text-align: center">n/a</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">*</td>
      <td style="text-align: center">1d3</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">창</td>
      <td style="text-align: center">5gp</td>
      <td style="text-align: center">M</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">한손던지기</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">한손 난전</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">1d6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">두손 난전</td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: center">1d8</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<ul>
  <li>이러한 품목은 개별적으로 무게가 거의 나가지 않습니다. 이 품목들 10개의 무게는 1파운드입니다.
    <ol>
      <li>라이칸스로프를 상대로 사용하기 위한 은색 팁 또는 칼날입니다.</li>
    </ol>
  </li>
</ul>

<h2 id="무기-크기">무기 크기</h2>

<p>인간과 엘프는 대형 무기를 양손으로 사용해야 하지만, 소형 또는 중형 무기는 한 손으로 사용할 수 있습니다. 하플링은 대형 무기를 전혀 사용할 수 없으며 양손으로 중형 무기를 사용해야 합니다. 드워프는 탄탄하고 강력한 체격으로 인해 중형 무기는 한 손으로, 일부 대형 무기는 양손으로 사용할 수 있지만, 길이가 4피트를 넘는 대형 무기는 금지됩니다(특히 투핸드소드, 폴암, 롱보우). 일부 무기는 설계상 양손으로 사용해야 하지만(예: 활, 석궁) 최대 크기 제한은 여전히 적용됩니다.</p>

<p>GM은 무기로 무장한 몬스터에게도 유사한 제한을 적용해야 합니다. 예를 들어, 고블린은 하플링과 거의 같은 크기이므로 비슷하게 제한됩니다.</p>

<h2 id="미사일-무기-범위">미사일 무기 범위</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">무기</th>
      <th style="text-align: center">단거리(+1)</th>
      <th style="text-align: center">중거리(0)</th>
      <th style="text-align: center">장거리(-2)</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">롱보우</td>
      <td style="text-align: center">70</td>
      <td style="text-align: center">140</td>
      <td style="text-align: center">210</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">숏보우</td>
      <td style="text-align: center">50</td>
      <td style="text-align: center">100</td>
      <td style="text-align: center">150</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">무거운 석궁</td>
      <td style="text-align: center">80</td>
      <td style="text-align: center">160</td>
      <td style="text-align: center">240</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가벼운 석궁</td>
      <td style="text-align: center">60</td>
      <td style="text-align: center">120</td>
      <td style="text-align: center">180</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">단검</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">30</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">손도끼</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">30</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">기름 또는 성수</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">50</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">새총</td>
      <td style="text-align: center">30</td>
      <td style="text-align: center">60</td>
      <td style="text-align: center">90</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">창</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">30</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">워해머</td>
      <td style="text-align: center">10</td>
      <td style="text-align: center">20</td>
      <td style="text-align: center">30</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>미사일 무기의 범위는 피트 단위로 제공됩니다. 광야에서는 피트를 야드로 대체하십시오. 목표가 단거리 수치만큼 가깝거나 더 가까우면 공격자는 +1 공격 보너스를 받습니다. 목표가 중거리 수치보다 더 멀리 떨어져 있지만 장거리 수치를 벗어나지는 않으면 공격자는 -2 공격 페널티를 받습니다.</p>

<h2 id="갑옷과-방패">갑옷과 방패</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center">갑옷형태</th>
      <th style="text-align: center">가격</th>
      <th style="text-align: center">무게</th>
      <th style="text-align: center">AC(아머클래스)</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">갑옷없음</td>
      <td style="text-align: center">0gp</td>
      <td style="text-align: center">0</td>
      <td style="text-align: center">11</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">가죽갑옷</td>
      <td style="text-align: center">20gp</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
      <td style="text-align: center">13</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">체인메일</td>
      <td style="text-align: center">60gp</td>
      <td style="text-align: center">40</td>
      <td style="text-align: center">15</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">플레이트 메일</td>
      <td style="text-align: center">300gp</td>
      <td style="text-align: center">50</td>
      <td style="text-align: center">17</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: center">방패</td>
      <td style="text-align: center">7gp</td>
      <td style="text-align: center">5</td>
      <td style="text-align: center">+1</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="BasicFantasy," /><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[캐릭터 능력 각 캐릭터는 다음 각 능력에서 3~18점 사이의 점수를 갖습니다. 아래 표에 표시된 것처럼 보너스 또는 페널티는 각 점수와 연관되어 있습니다. 각 클래스에는 주요 필수 능력 점수가 있으며, 캐릭터가 해당 클래스의 구성원이 되려면 최소 9 이상이어야 합니다. 능력치 보너스/페널티 테이블 Ability Score Bonus/Penalty 3 -3 4-5 -2 6-8 -1 9-12 0 13-15 +1 16-17 +2 18 +3 근력(STR) 이름에서 알 수 있듯이 이 능력은 캐릭터의 순수한 물리적 힘을 측정합니다. 힘은 전사의 주요 요구 사항입니다. 근접 전투에서 모든 공격 및 피해 굴림에 힘에 대한 능력 보너스 또는 페널티를 적용합니다. 여기서의 페널티는 어떤 경우에도 성공적인 공격으로 인한 피해를 1포인트 미만으로 줄이지 않는다는 점에 유의하십시오(자세한 내용은 전투 섹션의 53페이지 공격 방법 및 55페이지 피해 참조). 지능(INT) 지식을 학습하고 적용하는 능력입니다. 지능은 마법-유저에게 가장 중요한 필수 요소입니다. 지능 능력 보너스는 캐릭터가 읽고 쓰는 법을 배울 수 있는 언어 수에 추가됩니다. 캐릭터가 지능 페널티를 받으면 한두 단어 이상을 읽을 수 없으며 모국어만 알 수 있습니다. 지혜(WIS) 직관, 의지력, 상식의 조합입니다. 지혜는 성직자의 가장 중요한 필수 조건입니다. 지혜 보너스나 페널티는 일부 내성 굴림 대 마법 공격, 특히 대상의 의지에 영향을 미치는 공격에 적용될 수 있습니다. 민첩성(DEX) 이 능력은 캐릭터의 민첩성과 균형감, 도구 사용 능력을 측정합니다. 민첩성은 도둑의 주요 요구 사항입니다. 민첩 보너스 또는 페널티는 미사일(원거리) 무기를 사용한 모든 공격 굴림, 캐릭터의 방어구 등급 값 및 캐릭터의 우선권 주사위 굴림에 적용됩니다. 건강(CON) 일반적인 건강과 활력의 조합. 캐릭터가 굴린 각 명중 주사위에 건강 보너스나 페널티를 적용합니다. 여기서의 페널티는 적중 주사위 굴림을 1점 미만으로 줄이지 않는다는 점에 유의하십시오. 매력(CHA) 사람들에게 영향을 미치거나 심지어 이끄는 능력입니다. 카리스마가 높은 사람들은 많은 사랑을 받거나 적어도 높은 존경을 받습니다. 반응 굴림에 카리스마 보너스나 페널티를 적용합니다. 또한 캐릭터가 고용할 수 있는 하인의 수와 해당 하인의 충성도는 카리스마의 영향을 받습니다. 히트 포인트(Hit Point, HP) 및 히트 다이스(Hit Dice, HD) 캐릭터가 부상을 입으면 현재 총 체력에서 체력을 잃습니다. 이는 굴린 숫자를 변경하지 않고 오히려 현재 합계를 줄입니다. 치유는 굴린 수치를 초과하지 않는 범위 내에서 체력을 회복합니다. 체력 총합이 0에 도달하면 캐릭터가 죽을 수도 있습니다. 이것이 캐릭터의 끝이 아닐 수도 있습니다. 캐릭터 시트를 찢지 마세요. 첫 번째 레벨 캐릭터는 주어진 유형의 단일 히트 주사위와 최소 1 체력의 건강 보너스 또는 페널티로 플레이를 시작합니다. 캐릭터가 레벨을 얻을 때마다 플레이어는 또 다른 히트 다이스를 굴리고 캐릭터의 건강 보너스나 페널티를 추가해야 하며 결과는 다시 최소 1점이 됩니다. 이 수치를 캐릭터의 최대 체력 수치에 더하세요. 9레벨 이후 캐릭터는 클래스의 레벨업 테이블에 표시된 대로 각 레벨마다 고정된 수의 체력을 받으며 더 이상 건강 보너스나 페널티를 추가하지 않습니다. 캐릭터 클래스 성직자 레벨 경험치 히트다이스 마법수           ^^ ^^ ^^ 1 2 3 4 5 6 1 0 1d6 - - - - - - 2 1,500 2d6 1 - - - - - 3 3,000 3d6 2 - - - - - 4 6,000 4d6 2 1 - - - - 5 12,000 5d6 2 2 - - - - 6 24,000 6d6 2 2 1 - - - 7 48,000 7d6 3 2 2 - - - 8 90,000 8d6 3 2 2 1 - - 9 180,000 9d6 3 3 2 2 - - 10 270,000 9d6+1 3 3 2 2 1 - 11 360,000 9d6+2 4 3 2 2 2 - 12 450,000 9d6+3 4 4 3 2 2 1 13 540,000 9d6+4 4 4 3 3 2 2 14 630,000 9d6+5 4 4 4 3 2 2 15 720,000 9d6+6 4 4 4 3 3 2 16 810,000 9d6+7 5 4 4 3 3 2 17 900,000 9d6+8 5 5 4 3 3 2 18 990,000 9d6+9 5 5 4 4 3 3 19 1,080,000 9d6+10 6 5 4 4 3 3 20 1,170,000 9d6+11 6 5 5 4 3 3 성직자는 신, 판테온 또는 기타 신앙 체계를 섬기는 데 헌신한 사람들입니다. 대부분의 성직자들은 성전에서 설교하고 봉사하는 것과 같은 평범한 형태의 봉사에 시간을 보냅니다. 그러나 성전을 떠나 더 직접적인 방법으로 신을 섬기고, 언데드 괴물을 처치하고, 악과 혼돈에 맞서 싸우는 것을 돕도록 부름받은 자들이 있습니다. 플레이어 캐릭터 성직자는 후자 그룹에 속한다고 가정됩니다. 성직자는 도둑과 마찬가지로 싸우지만 전사만큼은 아닙니다. 그들은 도둑이 능숙하게 피할 육체 노동에 익숙하기 때문에 적어도 낮은 수준에서는 도둑보다 더 강인합니다. 성직자는 2레벨부터 신성의 주문을 시전할 수 있으며, 신앙만으로 언데드를 턴(Turn the Undead), 즉 언데드 몬스터를 몰아내는 능력을 갖고 있습니다(자세한 내용은 조우 섹션 57페이지 참조). 성직자의 주요 요구 사항은 지혜입니다. 성직자가 되려면 캐릭터의 지혜 점수가 9 이상이어야 합니다. 갑옷은 무엇이든 착용할 수 있지만 둔기(구체적으로 워해머, 메이스, 망치, 곤봉, 육척봉, 슬링 등)만 사용할 수 있습니다. 전사 레벨 경험치 히트다이스 1 0 1d8 2 2,000 2d8 3 4,000 3d8 4 8,000 4d8 5 16,000 5d8 6 32,000 6d8 7 64,000 7d8 8 120,000 8d8 9 240,000 9d8 10 360,000 9d8+2 11 480,000 9d8+4 12 600,000 9d8+6 13 720,000 9d8+8 14 840,000 9d8+10 15 960,000 9d8+12 16 1,080,000 9d8+14 17 1,200,000 9d8+16 18 1,320,000 9d8+18 19 1,440,000 9d8+20 20 1,560,000 9d8+22 전사에는 군인, 경비병, 야만인 전사 및 싸움이 삶의 방식인 모든 사람이 포함됩니다. 그들은 전투 훈련을 받고 일반적으로 무기를 손에 들고 정면으로 문제에 접근합니다. 당연히 전사는 모든 클래스 중에서 전투에 가장 뛰어납니다. 그들은 또한 가장 강인하며 다른 어떤 클래스보다 더 많은 처벌을 견딜 수 있습니다. 전사는 마법에 능숙하지 않지만 그럼에도 불구하고 마법 무기와 갑옷을 포함하여 많은 마법 아이템을 사용할 수 있습니다. 전사의 주요 요구 사항은 힘입니다. 전사가 되려면 캐릭터의 힘 점수가 9 이상이어야 합니다. 이 클래스의 구성원은 모든 갑옷을 착용하고 모든 무기를 사용할 수 있습니다. 마법-유저 레벨 경험치 히트다이스 마법수           ^^ ^^ ^^ 1 2 3 4 5 6 1 0 1d4 1 - - - - - 2 2,500 2d4 2 - - - - - 3 5,000 3d4 2 1 - - - - 4 10,000 4d4 2 2 - - - - 5 20,000 5d4 2 2 1 - - - 6 40,000 6d4 3 2 2 - - - 7 80,000 7d4 3 2 2 1 - - 8 150,000 8d4 3 2 2 2 - - 9 300,000 9d4 3 3 2 2 1 - 10 450,000 9d4+1 4 3 3 2 2 - 11 600,000 9d4+2 4 4 3 2 2 1 12 750,000 9d4+3 4 4 3 3 2 2 13 900,000 9d4+4 4 4 4 3 2 2 14 1,050,000 9d4+5 4 4 4 3 3 2 15 1,200,000 9d4+6 5 4 4 3 3 2 16 1,350,000 9d4+7 5 5 4 3 3 2 17 1,500,000 9d4+8 5 5 4 4 3 3 18 1,650,000 9d4+9 6 5 4 4 3 3 19 1,800,000 9d4+10 6 5 5 4 3 3 20 1,950,000 9d4+11 6 5 5 4 4 3 마법-유저는 신비한 지식을 찾고 사용하는 사람들입니다. 그들은 성직자처럼 더 큰 힘에 대한 믿음으로 마법을 행하는 것이 아니라 오히려 통찰력과 이해를 통해 마법을 행합니다. 마법-유저는 전투에서 모든 클래스 중 최악입니다. 방대한 마법서를 연구하는 데 몇 시간을 소비한다고 해서 캐릭터가 강해지거나 무기에 능숙해지는 것은 아닙니다. 그들은 가장 덜 강인하며, 낮은 레벨의 도둑과 동일하지만 빠르게 뒤쳐집니다. 마법-유저의 주요 요구 사항은 지능입니다. 마법-유저가 되려면 캐릭터의 지능 점수가 9 이상이어야 합니다. 그들이 능숙하게 사용할 수 있는 유일한 무기는 단검과 지팡이(또는 곤봉)입니다. 마법-유저는 어떤 종류의 갑옷도 착용할 수 없으며, 주문 시전을 방해하는 방패도 사용할 수 없습니다. 1레벨 마법-유저는 마법 읽기와 1레벨의 다른 주문 하나를 알고 플레이를 시작합니다. 이 주문은 주인이 제공한 주문서에 기록되어 있습니다. GM은 주문을 굴릴 수도 있고, 적절하다고 생각되는 대로 할당할 수도 있고, 플레이어가 자신의 선택에 따라 선택하도록 허용할 수도 있습니다. 자세한 내용은 주문 섹션을 참조하세요. 도둑 레벨 경험치 히트다이스 1 0 1d4 2 1,250 2d4 3 2,500 3d4 4 5,000 4d4 5 10,000 5d4 6 20,000 6d4 7 40,000 7d4 8 75,000 8d4 9 150,000 9d4 10 225,000 9d4+2 11 300,000 9d4+4 12 375,000 9d4+6 13 450,000 9d4+8 14 525,000 9d4+10 15 600,000 9d4+12 16 675,000 9d4+14 17 750,000 9d4+16 18 825,000 9d4+18 19 900,000 9d4+20 20 975,000 9d4+22 도둑은 자신이 원하거나 필요로 하는 것을 몰래 가져가서 덫을 풀고 자물쇠를 따고, 피해자가 전혀 모르는 사이에 주머니나 벨트 주머니 등에서 돈을 “빌리는” 사람들을 말합니다. 도둑은 마법-유저보다 더 잘 싸우지만 전사 만큼은 아닙니다. 정직한 작업을 피함으로써 도둑은 다른 클래스보다 덜 강합니다. 하지만 더 높은 레벨에서는 마법-유저보다 앞서갑니다. 도둑의 주요 요구 사항은 손재주입니다. 도둑이 되려면 캐릭터의 민첩 점수가 9 이상이어야 합니다. 그들은 어떤 무기라도 사용할 수 있지만 은밀한 활동을 방해하는 금속 갑옷을 입을 수 없으며 어떤 종류의 방패도 사용할 수 없습니다. 그러나 가죽 갑옷은 허용됩니다. 도둑은 아래에 설명된 여러 가지 특별한 능력을 가지고 있습니다. GM이 결정한 대로 이러한 능력을 사용하려면 일반적으로 한 턴(10분)을 소비해야 합니다. GM은 적절한 불확실성 상태를 유지하는 데 도움이 되도록 플레이어를 대신하여 이러한 판정을 수행하도록 선택할 수 있습니다. 또한 GM은 적절하다고 생각하는 대로 상황에 따른 조정(퍼센티지 플러스 또는 마이너스)을 적용할 수 있습니다. 예를 들어, 마른 벽보다 점액이 묻어 있는 매끄러운 벽을 오르는 것이 확실히 더 어렵기 때문에 GM은 끈적끈적한 벽에 20%의 페널티를 적용할 수 있습니다. 무기 및 장비 비용 돈 금전적 가치는 일반적으로 금 조각으로 표시됩니다. 금화 외에도 백금, 은, 합금, 호박금로 만든 동전도 있습니다. 그 가치는 다음과 같습니다: 1 백금화(pp) = 5 금화(gp) 1 금화(gp) = 10 은화(sp) 1 호박금화(ep) = 5 은화(sp) 1 은화(sp) = 10 동화(cp) 게임을 위해 금화 1개의 무게가 20분의 1파운드이고, 동전 10개가 입방 인치의 저장 공간에 “맞는다”고 가정합니다(이것은 문자 그대로 정확하지는 않지만 상자나 상자에 적용할 때는 충분히 잘 작동합니다). 첫 레벨 캐릭터는 일반적으로 3d6 x 10gp로 게임을 시작하지만 GM은 다른 양을 선택할 수도 있습니다. 무기 무기 가격 크기 무게 피해량 도끼         손도끼 4gp S 5 1d6 배틀엑스 7gp M 7 1d8 그레이트엑스 14gp L 15 1d10 활         숏보우 25gp M 2   숏보우 화살 1sp   * 1d6 숏보우 은화살 2gp   * 1d6 롱보우 60gp L 3   롱보우 화살 2sp   * 1d8 롱보우 은화살 4gp   * 1d8 가벼운 석궁 30gp M 7   가벼운 석궁 쿼렐 2sp   * 1d6 가벼운 석궁 실버쿼렐 5gp   * 1d6 무거운 석궁 50gp L 14   무거운 석궁 쿼렐 4sp   * 1d8 무거운 석궁 실버쿼렐 10gp   * 1d8 단검         단검 2gp S 1 1d4 은단검 25gp S 1 1d4 장검         숏소드 6gp S 3 1d6 롱소드/시미터 10gp M 4 1d8 투핸드소드 28gp L 10 1d10 해머와 메이스         워해머 4gp S 6 1d6 메이스 6gp M 10 1d8 마울(양손망치) 10gp L 16 1d10 다른 무기         곤봉 2sp M 1 1d4 쿼터스태프 2gp L 4 1d6 폴암 9gp L 15 1d10 새총 1gp S *   새총 총알 1sp   * 1d4 돌멩이 n/a   * 1d3 창 5gp M 5   한손던지기       1d6 한손 난전       1d6 두손 난전       1d8 이러한 품목은 개별적으로 무게가 거의 나가지 않습니다. 이 품목들 10개의 무게는 1파운드입니다. 라이칸스로프를 상대로 사용하기 위한 은색 팁 또는 칼날입니다. 무기 크기 인간과 엘프는 대형 무기를 양손으로 사용해야 하지만, 소형 또는 중형 무기는 한 손으로 사용할 수 있습니다. 하플링은 대형 무기를 전혀 사용할 수 없으며 양손으로 중형 무기를 사용해야 합니다. 드워프는 탄탄하고 강력한 체격으로 인해 중형 무기는 한 손으로, 일부 대형 무기는 양손으로 사용할 수 있지만, 길이가 4피트를 넘는 대형 무기는 금지됩니다(특히 투핸드소드, 폴암, 롱보우). 일부 무기는 설계상 양손으로 사용해야 하지만(예: 활, 석궁) 최대 크기 제한은 여전히 적용됩니다. GM은 무기로 무장한 몬스터에게도 유사한 제한을 적용해야 합니다. 예를 들어, 고블린은 하플링과 거의 같은 크기이므로 비슷하게 제한됩니다. 미사일 무기 범위 무기 단거리(+1) 중거리(0) 장거리(-2) 롱보우 70 140 210 숏보우 50 100 150 무거운 석궁 80 160 240 가벼운 석궁 60 120 180 단검 10 20 30 손도끼 10 20 30 기름 또는 성수 10 20 50 새총 30 60 90 창 10 20 30 워해머 10 20 30 미사일 무기의 범위는 피트 단위로 제공됩니다. 광야에서는 피트를 야드로 대체하십시오. 목표가 단거리 수치만큼 가깝거나 더 가까우면 공격자는 +1 공격 보너스를 받습니다. 목표가 중거리 수치보다 더 멀리 떨어져 있지만 장거리 수치를 벗어나지는 않으면 공격자는 -2 공격 페널티를 받습니다. 갑옷과 방패 갑옷형태 가격 무게 AC(아머클래스) 갑옷없음 0gp 0 11 가죽갑옷 20gp 15 13 체인메일 60gp 40 15 플레이트 메일 300gp 50 17 방패 7gp 5 +1]]></summary></entry><entry><title type="html">Basic Fantasy - 소개</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/16/20-basic-fantasy-intro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basic Fantasy - 소개" /><published>2023-09-16T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-16T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/16/20-basic-fantasy-intro</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/16/20-basic-fantasy-intro.html"><![CDATA[<h1 id="주사위-사용하기">주사위 사용하기</h1>

<p>20면 주사위 또는 <strong>d20</strong>은 게임에서 가장 중요한 주사위 중 하나입니다. 이는 공격 굴림과 내성 굴림(나중에 설명할 개념)을 해결하는 데 사용됩니다. 일반적으로 주사위를 굴리고, 수정치를 더하거나 빼고, 총 결과가 목표 수치와 같거나 이를 초과하면 굴림은 성공입니다. 그렇지 않으면 실패합니다.</p>

<p>10면 주사위 또는 <strong>d10</strong>은 1에서 10까지의 숫자를 생성하는 데 사용됩니다. 그것은 0부터 9까지 번호가 매겨져 있지만 0이 나오면 일반적으로 10으로 계산됩니다. 한 쌍의 d10도 함께 사용되어 1부터 100까지의 숫자를 생성합니다. 여기서 00이 나오면 100으로 계산됩니다. 두 개의 주사위는 서로 다른 색상이어야 합니다. 그리고 플레이어는 주사위를 굴리기 전에 어느 것이 10이고 어느 것이 1인지 선언해야 합니다! (또는 그림과 같이 플레이어가 두 자리 숫자로 표시된 주사위를 가질 수도 있습니다.) 이러한 방식으로 두 개의 d10을 굴리는 것을 백분위수 굴림 또는 d%라고 합니다. 이러한 굴림은 일반적으로 목표 숫자에 대해 이루어지지만 굴림이 성공하려면 결과가 목표 숫자와 같거나 작아야 합니다. 예를 들어, 성공 확률이 30%인 도둑 능력(나중에 설명)을 사용하는 캐릭터는 주사위를 굴립니다. 결과가 01에서 30이면 굴림은 성공입니다.</p>

<p>4면 주사위, 즉 <strong>d4</strong>는 특별한 경우입니다. 그것은 굴린 것이 아니라 “뒤집힌 것”이며 수직인 숫자는 굴린 결과입니다. d4는 그림과 같이 두 가지 다른 스타일로 만들어집니다. 어떤 스타일을 가지고 있든 굴린 숫자는 눈에 보이는 모든 면에서 수직입니다.</p>

<p>일반적으로 사용되는 다른 주사위는 면이 6, 8, 12개이며 <strong>d6</strong>, <strong>d8</strong> 및 <strong>d12</strong>라고 합니다. d6은 숫자나 핍으로 만들 수 있습니다. 어떤 유형을 선택하든 상관 없습니다.</p>

<p>여러 개의 주사위를 굴려 함께 추가해야 하는 경우 텍스트에 다음과 같이 표시됩니다. <strong>2d6</strong>(두 개의 d6 주사위를 굴려 함께 추가) 또는 <strong>3d4</strong>(세 개의 d4 주사위를 굴려 함께 추가). 수정치는 <strong>2d8+2</strong>와 같은 “더하기” 값으로 표시될 수 있습니다(두 개의 d8 주사위를 굴려서 합산한 다음 합계에 2를 더함).</p>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="BasicFantasy," /><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[주사위 사용하기 20면 주사위 또는 d20은 게임에서 가장 중요한 주사위 중 하나입니다. 이는 공격 굴림과 내성 굴림(나중에 설명할 개념)을 해결하는 데 사용됩니다. 일반적으로 주사위를 굴리고, 수정치를 더하거나 빼고, 총 결과가 목표 수치와 같거나 이를 초과하면 굴림은 성공입니다. 그렇지 않으면 실패합니다. 10면 주사위 또는 d10은 1에서 10까지의 숫자를 생성하는 데 사용됩니다. 그것은 0부터 9까지 번호가 매겨져 있지만 0이 나오면 일반적으로 10으로 계산됩니다. 한 쌍의 d10도 함께 사용되어 1부터 100까지의 숫자를 생성합니다. 여기서 00이 나오면 100으로 계산됩니다. 두 개의 주사위는 서로 다른 색상이어야 합니다. 그리고 플레이어는 주사위를 굴리기 전에 어느 것이 10이고 어느 것이 1인지 선언해야 합니다! (또는 그림과 같이 플레이어가 두 자리 숫자로 표시된 주사위를 가질 수도 있습니다.) 이러한 방식으로 두 개의 d10을 굴리는 것을 백분위수 굴림 또는 d%라고 합니다. 이러한 굴림은 일반적으로 목표 숫자에 대해 이루어지지만 굴림이 성공하려면 결과가 목표 숫자와 같거나 작아야 합니다. 예를 들어, 성공 확률이 30%인 도둑 능력(나중에 설명)을 사용하는 캐릭터는 주사위를 굴립니다. 결과가 01에서 30이면 굴림은 성공입니다. 4면 주사위, 즉 d4는 특별한 경우입니다. 그것은 굴린 것이 아니라 “뒤집힌 것”이며 수직인 숫자는 굴린 결과입니다. d4는 그림과 같이 두 가지 다른 스타일로 만들어집니다. 어떤 스타일을 가지고 있든 굴린 숫자는 눈에 보이는 모든 면에서 수직입니다. 일반적으로 사용되는 다른 주사위는 면이 6, 8, 12개이며 d6, d8 및 d12라고 합니다. d6은 숫자나 핍으로 만들 수 있습니다. 어떤 유형을 선택하든 상관 없습니다. 여러 개의 주사위를 굴려 함께 추가해야 하는 경우 텍스트에 다음과 같이 표시됩니다. 2d6(두 개의 d6 주사위를 굴려 함께 추가) 또는 3d4(세 개의 d4 주사위를 굴려 함께 추가). 수정치는 2d8+2와 같은 “더하기” 값으로 표시될 수 있습니다(두 개의 d8 주사위를 굴려서 합산한 다음 합계에 2를 더함).]]></summary></entry><entry><title type="html">트라이앵글 스트레티지</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/07/11-triangle-strategy.html" rel="alternate" type="text/html" title="트라이앵글 스트레티지" /><published>2023-09-07T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-07T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/07/11-triangle-strategy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/07/11-triangle-strategy.html"><![CDATA[<ul>
  <li><a href="https://youtube.com/playlist?list=PLvMEAuzf476OiwIaTTFCyuL9ERlAyDOJR&amp;si=alDjb7wc3Xb1jL86">Youtube 플레이영상 리스트</a></li>
</ul>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="게임" /><summary type="html"><![CDATA[Youtube 플레이영상 리스트]]></summary></entry><entry><title type="html">RPG Rule Book</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/07/12-rpg-rule.html" rel="alternate" type="text/html" title="RPG Rule Book" /><published>2023-09-07T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-07T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/07/12-rpg-rule</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/07/12-rpg-rule.html"><![CDATA[<h1 id="osr">OSR</h1>
<ul>
  <li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Old_School_Renaissance">OSR</a></li>
  <li><a href="https://roongrpg.postype.com/post/6858312">OSR의 개요와 대표작품 소개</a></li>
</ul>

<h1 id="labyrinth-lord-영문"><del>Labyrinth Lord (영문)</del></h1>
<ul>
  <li>원래 룰북으로 예정했으나 라이센스 문제</li>
</ul>

<h1 id="basic-fantasy-cc-by-sa">Basic Fantasy (CC BY-SA)</h1>
<ul>
  <li>https://basicfantasy.org/index.html</li>
  <li>라이센스 : CC BY-SA</li>
</ul>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="게임," /><category term="RPG" /><summary type="html"><![CDATA[OSR OSR OSR의 개요와 대표작품 소개 Labyrinth Lord (영문) 원래 룰북으로 예정했으나 라이센스 문제 Basic Fantasy (CC BY-SA) https://basicfantasy.org/index.html 라이센스 : CC BY-SA]]></summary></entry><entry><title type="html">DotNetty를 이용한 실시간 네트워크 게임 개발</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/06/22-dotnetty.html" rel="alternate" type="text/html" title="DotNetty를 이용한 실시간 네트워크 게임 개발" /><published>2023-09-06T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-06T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/06/22-dotnetty</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/06/22-dotnetty.html"><![CDATA[<p>C#의 DotNetty를 이용하여 실시간 네트워크 게임 개발할 자료 모음.</p>

<ul>
  <li><a href="https://github.com/Azure/DotNetty">DotNetty</a></li>
</ul>

<!-- more -->

<hr />

<h1 id="dotnettyforunity">DotNettyForUnity</h1>
<ul>
  <li><a href="https://github.com/vovgou/DotNettyForUnity">github</a></li>
  <li>서버 : NetCore + DotNetty</li>
  <li>클라이언트 : Unity</li>
  <li>위의 환경구성으로 이루어진 샘플 소스 코드들</li>
</ul>

<h1 id="dotnetty-samples">DotNetty Samples</h1>
<ul>
  <li><a href="https://github.com/snowpipe-dev/DotNettyServerSamples.git">github</a></li>
  <li>private 저장소</li>
  <li>아래 DotNetty Playground의 한글 주석 및 소스 정리한 버전</li>
</ul>

<h1 id="dotnetty-playground">DotNetty Playground</h1>
<ul>
  <li><a href="https://github.com/Lybecker/DotNettyPlayground">github</a></li>
  <li>netty 설명과 그 외 dotnetty 코드 예제 모음</li>
</ul>

<h1 id="채팅-서버클라-구현">채팅 서버/클라 구현</h1>
<ul>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tsz-assb1X8]">Building a chat client/server system with Netty in under 15 minutes</a> (영문)</li>
  <li>Java netty 기반이라서 공부하고, DotNetty로 변경해야함.</li>
</ul>

<h1 id="오델로-게임">오델로 게임</h1>
<ul>
  <li><a href="https://namu.wiki/w/오델로(게임)">오델로 게임소개</a></li>
</ul>

<ol>
  <li>게임 서버 접속, 로그인</li>
  <li>로비 : 게임방 리스트, 게임방 만들기, 게임방 입장, 게임 시작</li>
  <li>게임 플레이 : 이동 처리, 턴 종료, 게임 종료</li>
</ol>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="C#," /><category term="Network" /><summary type="html"><![CDATA[C#의 DotNetty를 이용하여 실시간 네트워크 게임 개발할 자료 모음. DotNetty DotNettyForUnity github 서버 : NetCore + DotNetty 클라이언트 : Unity 위의 환경구성으로 이루어진 샘플 소스 코드들 DotNetty Samples github private 저장소 아래 DotNetty Playground의 한글 주석 및 소스 정리한 버전 DotNetty Playground github netty 설명과 그 외 dotnetty 코드 예제 모음 채팅 서버/클라 구현 Building a chat client/server system with Netty in under 15 minutes (영문) Java netty 기반이라서 공부하고, DotNetty로 변경해야함. 오델로 게임 오델로 게임소개 게임 서버 접속, 로그인 로비 : 게임방 리스트, 게임방 만들기, 게임방 입장, 게임 시작 게임 플레이 : 이동 처리, 턴 종료, 게임 종료]]></summary></entry><entry><title type="html">Unity HD-2D 참고자료</title><link href="http://localhost:4000/2023/09/06/19-unity-with-hd2d.html" rel="alternate" type="text/html" title="Unity HD-2D 참고자료" /><published>2023-09-06T00:00:00+09:00</published><updated>2023-09-06T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/09/06/19-unity-with-hd2d</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/09/06/19-unity-with-hd2d.html"><![CDATA[<p>Unity에서 HD-2D 구현하는 자료들 모음.</p>

<!-- more -->

<hr />

<h1 id="튜토리얼">튜토리얼</h1>
<ul>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YGY6p-cnb08">HD-2D 그래픽의 구조와 만드는 방법</a> (일본어)</li>
  <li><a href="https://sleepygamersmemo.blogspot.com/2017/07/unity-sprites-shadow.html">Unity 스프라이트에 그림자 붙이는 방법</a> (일본어)</li>
  <li><a href="https://note.com/game_shiori/n/n8e3870afb515">옥토파스 트래블러 같은 HD-2D의 세계를 재현한다</a> (일본어) - 부분유료</li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FjJJ_I9zqJo">2D Sprites in 3D World</a></li>
  <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=6obBCWLH1GI">Paper Mario Style 2.5D Movement in Unity</a></li>
</ul>

<h1 id="유니티-에셋">유니티 에셋</h1>
<ul>
  <li><a href="https://assetstore.unity.com/packages/vfx/shaders/lightrays-2d-effect-103506">LightRays 2D effect</a></li>
  <li><a href="https://assetstore.unity.com/packages/2d/characters/warrior-free-asset-195707">Warrior Free Asset</a></li>
  <li><a href="https://assetstore.unity.com/packages/2d/environments/pixel-art-platformer-village-props-166114">Pixel Art Platformer - Village Props</a></li>
  <li><a href="https://assetstore.unity.com/packages/3d/environments/fantasy/fantasy-environment-level-set-18598">Fantasy Environment Level Set</a></li>
</ul>

<h1 id="그-외-자료">그 외 자료</h1>
<ul>
  <li><a href="https://seesaawiki.jp/mod_memo/d/HD-2D%C9%F7%B0%EC%BB%FE%A5%E1%A5%E2">Unity 개발 메모용 Wiki</a> (일본어)</li>
</ul>]]></content><author><name>nickchoi</name></author><category term="C#," /><category term="Unity" /><summary type="html"><![CDATA[Unity에서 HD-2D 구현하는 자료들 모음. 튜토리얼 HD-2D 그래픽의 구조와 만드는 방법 (일본어) Unity 스프라이트에 그림자 붙이는 방법 (일본어) 옥토파스 트래블러 같은 HD-2D의 세계를 재현한다 (일본어) - 부분유료 2D Sprites in 3D World Paper Mario Style 2.5D Movement in Unity 유니티 에셋 LightRays 2D effect Warrior Free Asset Pixel Art Platformer - Village Props Fantasy Environment Level Set 그 외 자료 Unity 개발 메모용 Wiki (일본어)]]></summary></entry></feed>